# Korean translations for xnec2c package.
# Copyright (C) 2025 Neoklis Kyriazis nkcyham@yahoo.com
# This file is distributed under the same license as the xnec2c package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: xnec2c 4.4.18\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: xnec2c-bugs@z.ewheeler.org\n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-29 23:29-0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-12-27 16:01-0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: src/calculations.c:117 src/calculations.c:1276
#, c-format
msgid "segment connection error for segment %5d\n"
msgstr "세그먼트 %5d에 대한 세그먼트 연결 오류\n"

#: src/calculations.c:118
msgid "Segment connection error in tbf()"
msgstr "tbf()에서 세그먼트 연결 오류"

#: src/calculations.c:890
#, c-format
msgid "step size limited at z= %10.5f\n"
msgstr "z= %10.5f에서 스텝 크기 제한됨\n"

#: src/calculations.c:1054
#, c-format
msgid "segment connection error for segment %d\n"
msgstr "세그먼트 %d에 대한 세그먼트 연결 오류\n"

#: src/calculations.c:1055
msgid "Segment connection error in sbf()"
msgstr "sbf()에서 세그먼트 연결 오류"

#: src/calculations.c:1277
msgid "Segment connection error in trio()"
msgstr "trio()에서 세그먼트 연결 오류"

#: src/callback_func.c:263
msgid ""
"The frequency loop is running\n"
"Are you sure you wish to end the calculation?"
msgstr ""
"주파수 루프가 실행 중입니다\n"
"계산을 종료하시겠습니까?"

#: src/callback_func.c:267
msgid ""
"The frequency loop is running\n"
"Are you sure you wish to close this window?"
msgstr ""
"주파수 루프가 실행 중입니다\n"
"이 창을 닫으시겠습니까?"

#: src/callback_func.c:512
#, c-format
msgid ""
"Frequency plots window closed: excitation type %d is incompatible.\n"
"Use type 0 (Applied E Field) or 5 (Current Discontinuity) instead."
msgstr ""
"주파수 플롯 창이 닫혔습니다: 여기 유형 %d이(가) 호환되지 않습니다.\n"
"유형 0 (Applied E Field) 또는 5 (Current Discontinuity)를 대신 사용하십시오."

#: src/callback_func.c:518
#, c-format
msgid ""
"Frequency plots are not available with excitation type %d.\n"
"This model uses Incident Field or Elementary Current Source excitation.\n"
"Change the EX card to type 0 (Applied E Field) or 5 (Current Discontinuity)."
msgstr ""
"여기 유형 %d에서는 주파수 플롯을 사용할 수 없습니다.\n"
"이 모델은 Incident Field 또는 Elementary Current Source 여기를 사용합니다.\n"
"EX 카드를 유형 0 (Applied E Field) 또는 5 (Current Discontinuity)로 변경하십시오."

#: src/callback_func.c:697
msgid "View Currents"
msgstr "전류 보기"

#: src/callback_func.c:719 src/callback_func.c:778
msgid "View Geometry"
msgstr "기하 보기"

#: src/callback_func.c:756
msgid "View Charges"
msgstr "전하 보기"

#: src/callback_func.c:821
msgid "PNG images (*.png)"
msgstr "PNG 이미지 (*.png)"

#: src/callback_func.c:823
msgid "GNUplot files (*.gplot)"
msgstr "GNUplot 파일 (*.gplot)"

#: src/callback_func.c:825
msgid "NEC2 files (*.nec)"
msgstr "NEC2 파일 (*.nec)"

#: src/callback_func.c:827
msgid "Touchstone 1-port files (*.s1p)"
msgstr "Touchstone 1포트 파일 (*.s1p)"

#: src/callback_func.c:829
msgid "Touchstone 2-port files (*.s2p)"
msgstr "Touchstone 2포트 파일 (*.s2p)"

#: src/callback_func.c:831
msgid "Comma-separated CSV files (*.csv)"
msgstr "쉼표로 구분된 CSV 파일 (*.csv)"

#: src/callbacks.c:88 src/callbacks.c:371 src/callbacks.c:1813
#: src/callbacks.c:2174
msgid "Are you sure you wish to quit xnec2c?"
msgstr "xnec2c를 종료하시겠습니까?"

#: src/callbacks.c:131
msgid ""
"A new NEC2 input file may not be created\n"
"while the Frequency Loop is running"
msgstr ""
"주파수 루프가 실행 중인 동안에는\n"
"새 NEC2 입력 파일을 생성할 수 없습니다"

#: src/callbacks.c:171
msgid ""
"A new NEC2 input file may not be opened\n"
"while the Frequency Loop is running"
msgstr ""
"주파수 루프가 실행 중인 동안에는\n"
"새 NEC2 입력 파일을 열 수 없습니다"

#: src/callbacks.c:291
msgid "xnec2c geometry optimizer"
msgstr "xnec2c 기하 최적화기"

#: src/callbacks.c:292
msgid "xnec2c was built without inotify support: the optimizer cannot be enabled."
msgstr "xnec2c가 inotify 지원 없이 빌드되었습니다: 최적화기를 활성화할 수 없습니다."

#: src/callbacks.c:316
msgid "Xnec2c Optimizer"
msgstr "Xnec2c 최적화기"

#: src/callbacks.c:316
msgid "No files are selected for writing. However, xnec2c will still reload and recalculate the input file on modification when triggered by inotify.Select files for writing in \"File->Optimization Settings\"."
msgstr "쓰기용으로 선택된 파일이 없습니다. 그러나 xnec2c는 inotify에 의해 트리거될 때 수정 시 입력 파일을 다시 로드하고 재계산합니다. \"파일->최적화 설정\"에서 쓰기용 파일을 선택하십시오."

#: src/callbacks.c:327
msgid "failed to create Optimizer Output thread\n"
msgstr "최적화기 출력 스레드 생성 실패\n"

#: src/callbacks.c:1031 src/callbacks.c:1347 src/callbacks.c:2200
msgid "Are you sure you wish to close this window?"
msgstr "이 창을 닫으시겠습니까?"

#: src/callbacks.c:2138
msgid "No open NEC2 input file"
msgstr "열린 NEC2 입력 파일 없음"

#: src/callbacks.c:2231 src/callbacks.c:2261
msgid ""
"NEC2 Editor's data may not be saved\n"
"while the Frequency Loop is running"
msgstr ""
"주파수 루프가 실행 중인 동안에는\n"
"NEC2 편집기 데이터를 저장할 수 없습니다"

#: src/callbacks.c:2243 src/callbacks.c:2269
msgid "untitled.nec"
msgstr "untitled.nec"

#: src/callbacks.c:2734 src/callbacks.c:2754 src/callbacks.c:2774
#: src/geom_edit.c:413 src/geom_edit.c:1229 src/geom_edit.c:1471
msgid ""
"Frequency (FR) cards not yet processed.\n"
"You may need to save the NEC2 Editor data first."
msgstr ""
"주파수(FR) 카드가 아직 처리되지 않았습니다.\n"
"먼저 NEC2 편집기 데이터를 저장해야 할 수 있습니다."

#: src/cmnd_edit.c:72
msgid ""
"Get_Command_Data(): Error reading\n"
"row data: Invalid list iterator"
msgstr ""
"Get_Command_Data(): 행 데이터 읽기 오류:\n"
"잘못된 목록 반복자"

#: src/cmnd_edit.c:105
msgid ""
"Set_Command_Data(): Error writing row data\n"
"Please re-select row"
msgstr ""
"Set_Command_Data(): 행 데이터 쓰기 오류\n"
"행을 다시 선택하십시오"

#: src/cmnd_edit.c:420 resources/xnec2c.glade:314 resources/xnec2c.glade:1349
#: resources/xnec2c.glade:3776 resources/xnec2c.glade:14226
msgid "Tag Number"
msgstr "태그 번호"

#: src/cmnd_edit.c:421 resources/xnec2c.glade:1362
msgid "Segment Number"
msgstr "세그먼트 번호"

#: src/cmnd_edit.c:422
msgid "Voltage Real Part"
msgstr "전압 실수부"

#: src/cmnd_edit.c:423
msgid "Voltage Imaginary Part"
msgstr "전압 허수부"

#: src/cmnd_edit.c:424 src/cmnd_edit.c:1579
msgid "Normalization Factor"
msgstr "정규화 계수"

#: src/cmnd_edit.c:425 src/cmnd_edit.c:426 src/cmnd_edit.c:427
#: src/cmnd_edit.c:463 src/cmnd_edit.c:464 src/cmnd_edit.c:1814
#: src/cmnd_edit.c:1825 src/cmnd_edit.c:1826
msgid "  ** NOT USED **"
msgstr "  ** 사용 안 함 **"

#: src/cmnd_edit.c:445
msgid "Num of Theta Angles"
msgstr "Theta 각도 수"

#: src/cmnd_edit.c:446
msgid "Num of Phi Angles"
msgstr "Phi 각도 수"

#: src/cmnd_edit.c:447
msgid "Theta Angle (deg)"
msgstr "Theta 각도 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:448
msgid "Phi Angle (deg)"
msgstr "Phi 각도 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:449
msgid "Eta Angle (deg)"
msgstr "Eta 각도 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:450
msgid "Theta Increment (deg)"
msgstr "Theta 증분 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:451
msgid "Phi Increment (deg)"
msgstr "Phi 증분 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:452
msgid "Minor/Major Axis"
msgstr "단축/장축"

#: src/cmnd_edit.c:465
msgid "X Position (m)"
msgstr "X 위치 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:466
msgid "Y Position (m)"
msgstr "Y 위치 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:467
msgid "Z Position (m)"
msgstr "Z 위치 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:468
msgid "alpha Angle (deg)"
msgstr "alpha 각도 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:469
msgid "beta Angle (deg)"
msgstr "beta 각도 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:470
msgid "Current Moment (A.m)"
msgstr "전류 모멘트 (A.m)"

#: src/cmnd_edit.c:1556
msgid "Points in Z"
msgstr "Z 포인트 수"

#: src/cmnd_edit.c:1557
msgid "Initial Z (m)"
msgstr "초기 Z (m)"

#: src/cmnd_edit.c:1558
msgid "Increment in Z"
msgstr "Z 증분"

#: src/cmnd_edit.c:1559
msgid "Field Point R (m)"
msgstr "필드 포인트 R (m)"

#: src/cmnd_edit.c:1567 resources/xnec2c.glade:8972
msgid "Points in Phi"
msgstr "Phi 포인트 수"

#: src/cmnd_edit.c:1568 resources/xnec2c.glade:8890
msgid "Initial Theta (deg)"
msgstr "초기 Theta (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:1569 src/cmnd_edit.c:2477 resources/xnec2c.glade:8903
msgid "Increment in Theta"
msgstr "Theta 증분"

#: src/cmnd_edit.c:1570
msgid "R (m) (Optional)"
msgstr "R (m) (선택 사항)"

#: src/cmnd_edit.c:1583
msgid "** NOT USED **"
msgstr "** 사용 안 함 **"

#: src/cmnd_edit.c:1788 src/cmnd_edit.c:1812
msgid "Resistance Ohm"
msgstr "저항 Ohm"

#: src/cmnd_edit.c:1789
msgid "Inductance uH"
msgstr "인덕턴스 uH"

#: src/cmnd_edit.c:1790
msgid "Capacitance pF"
msgstr "커패시턴스 pF"

#: src/cmnd_edit.c:1800
msgid "Resistance Ohm/m"
msgstr "저항 Ohm/m"

#: src/cmnd_edit.c:1801
msgid "Inductance uH/m"
msgstr "인덕턴스 uH/m"

#: src/cmnd_edit.c:1802
msgid "Capacitance pF/m"
msgstr "커패시턴스 pF/m"

#: src/cmnd_edit.c:1813
msgid "Reactance Ohm"
msgstr "리액턴스 Ohm"

#: src/cmnd_edit.c:1824 resources/xnec2c.glade:480 resources/xnec2c.glade:4012
#: resources/xnec2c.glade:14578
msgid "Conductivity S/m"
msgstr "전도도 S/m"

#: src/cmnd_edit.c:2453
msgid "Points in X-axis"
msgstr "X축 포인트 수"

#: src/cmnd_edit.c:2454
msgid "Points in Y-axis"
msgstr "Y축 포인트 수"

#: src/cmnd_edit.c:2455
msgid "Points in Z-axis"
msgstr "Z축 포인트 수"

#: src/cmnd_edit.c:2456
msgid "First Point X (m)"
msgstr "첫 번째 포인트 X (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2457
msgid "First Point Y (m)"
msgstr "첫 번째 포인트 Y (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2458
msgid "First Point Z (m)"
msgstr "첫 번째 포인트 Z (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2459
msgid "Increment in X (m)"
msgstr "X 증분 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2460
msgid "Increment in Y (m)"
msgstr "Y 증분 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2461
msgid "Increment in Z (m)"
msgstr "Z 증분 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2469
msgid "Points along R"
msgstr "R 방향 포인트 수"

#: src/cmnd_edit.c:2470
msgid "Points along Phi"
msgstr "Phi 방향 포인트 수"

#: src/cmnd_edit.c:2471
msgid "Points along Theta"
msgstr "Theta 방향 포인트 수"

#: src/cmnd_edit.c:2472
msgid "First Point R (m)"
msgstr "첫 번째 포인트 R (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2473
msgid "First Point Phi"
msgstr "첫 번째 포인트 Phi"

#: src/cmnd_edit.c:2474
msgid "First Point Theta"
msgstr "첫 번째 포인트 Theta"

#: src/cmnd_edit.c:2475
msgid "Increment in R (m)"
msgstr "R 증분 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2476 resources/xnec2c.glade:8998
msgid "Increment in Phi"
msgstr "Phi 증분"

#: src/draw_radiation.c:28
msgid ""
"Animation requires near field data.\n"
"\n"
"E-field animation: Add NE card to NEC file\n"
"H-field animation: Add NH card to NEC file\n"
"Poynting vector: Add both NE and NH cards"
msgstr ""
"애니메이션에는 근접장 데이터가 필요합니다.\n"
"\n"
"E-필드 애니메이션: NEC 파일에 NE 카드 추가\n"
"H-필드 애니메이션: NEC 파일에 NH 카드 추가\n"
"포인팅 벡터: NE 및 NH 카드 모두 추가"

#: src/draw_radiation.c:668 src/draw_radiation.c:678 resources/xnec2c.glade:69
msgid "Near Field Animation"
msgstr "근접장 애니메이션"

#: src/draw_radiation.c:668 src/draw_radiation.c:678 src/geometry.c:812
#: src/input.c:1570 src/input.c:1571 src/utils.c:509 src/utils.c:555
#, c-format
msgid "%s"
msgstr "%s"

#: src/draw_radiation.c:1052
msgid "Total Gain"
msgstr "총 이득"

#: src/draw_radiation.c:1053
msgid "Horizontal Polarization"
msgstr "수평 편파"

#: src/draw_radiation.c:1054
msgid "Vertical Polarization"
msgstr "수직 편파"

#: src/draw_radiation.c:1055
msgid "RH Circular Polarization"
msgstr "우선 원형 편파"

#: src/draw_radiation.c:1056
msgid "LH Circular Polarization"
msgstr "좌선 원형 편파"

#: src/draw_radiation.c:1061
msgid "Linear Power"
msgstr "선형 전력"

#: src/draw_radiation.c:1062
msgid "Linear Voltage"
msgstr "선형 전압"

#: src/draw_radiation.c:1063
msgid "ARRL Scale"
msgstr "ARRL 스케일"

#: src/draw_radiation.c:1064
msgid "Logarithmic Scale"
msgstr "로그 스케일"

#: src/draw_radiation.c:1073 resources/xnec2c.glade:12710
msgid "Radiation Patterns"
msgstr "방사 패턴"

#: src/draw_radiation.c:1076
msgid "Radiation Pattern: - "
msgstr "방사 패턴: - "

#: src/draw_radiation.c:1083
msgid "Near Fields:"
msgstr "근거리 필드:"

#: src/draw_radiation.c:1085
msgid " - E Field"
msgstr " - E 필드"

#: src/draw_radiation.c:1087
msgid " - H Field"
msgstr " - H 필드"

#: src/draw_radiation.c:1089
msgid " - Poynting Vector"
msgstr " - 포인팅 벡터"

#: src/draw_radiation.c:1099
msgid "Frequency Data Plots - "
msgstr "주파수 데이터 플롯 - "

#: src/draw_radiation.c:1307
#, c-format
msgid "fstep=%d is out of bounds. calc_data.steps_total=%d"
msgstr "fstep=%d이(가) 범위를 벗어났습니다. calc_data.steps_total=%d"

#: src/geom_edit.c:76 src/geom_edit.c:1866 src/geom_edit.c:2109
#: src/geom_edit.c:2491
msgid ""
"Error reading row data\n"
"Invalid list iterator"
msgstr ""
"행 데이터 읽기 오류\n"
"잘못된 리스트 반복자"

#: src/geom_edit.c:109 src/geom_edit.c:139
msgid ""
"Error writing row data\n"
"Please re-select row"
msgstr ""
"행 데이터 쓰기 오류\n"
"행을 다시 선택하십시오"

#: src/geom_edit.c:528
msgid ""
"GC card preceded by GW card\n"
"with non-zero wire radius"
msgstr ""
"GC 카드 앞에 0이 아닌 와이어 반경을 가진\n"
"GW 카드가 있습니다"

#: src/geom_edit.c:532
msgid "No GW card before GC card"
msgstr "GC 카드 앞에 GW 카드가 없습니다"

#: src/geom_edit.c:556
msgid ""
"No GC card after a GW card\n"
"with a zero wire radius"
msgstr ""
"와이어 반경이 0인 GW 카드 뒤에\n"
"GC 카드가 없습니다"

#: src/geom_edit.c:565
msgid ""
"GC card follows a GW card\n"
"with non-zero wire radius"
msgstr ""
"GC 카드가 0이 아닌 와이어 반경을 가진\n"
"GW 카드 뒤에 있습니다"

#: src/geom_edit.c:944
msgid ""
"SC card preceded by SP card\n"
"with arbitrary patch type"
msgstr ""
"SC 카드 앞에 임의 패치 유형의\n"
"SP 카드가 있습니다"

#: src/geom_edit.c:956
msgid "No SP or SM card before SC card"
msgstr "SC 카드 앞에 SP 또는 SM 카드가 없습니다"

#: src/geom_edit.c:976
msgid ""
"No SC card after an SP card\n"
"with non-arbitrary patch type"
msgstr ""
"비임의 패치 유형의 SP 카드 뒤에\n"
"SC 카드가 없습니다"

#: src/geom_edit.c:983
msgid ""
"SC card follows an SP card\n"
"with arbitrary patch type"
msgstr ""
"SC 카드가 임의 패치 유형의\n"
"SP 카드 뒤에 있습니다"

#: src/geom_edit.c:996
msgid "No SC card after an SM card"
msgstr "SM 카드 뒤에 SC 카드가 없습니다"

#: src/geom_edit.c:1066 resources/xnec2c.glade:7685
msgid "Center - X"
msgstr "중심 - X"

#: src/geom_edit.c:1068 resources/xnec2c.glade:7749
msgid "Center - Y"
msgstr "중심 - Y"

#: src/geom_edit.c:1070 resources/xnec2c.glade:7813
msgid "Center - Z"
msgstr "중심 - Z"

#: src/geom_edit.c:1072 resources/xnec2c.glade:7717
msgid "Normal - Elev."
msgstr "법선 - 앙각"

#: src/geom_edit.c:1074 resources/xnec2c.glade:7781
msgid "Normal - Azim."
msgstr "법선 - 방위각"

#: src/geom_edit.c:1076 resources/xnec2c.glade:7845
msgid "Patch Area"
msgstr "패치 면적"

#: src/geom_edit.c:1081
msgid "Corner 1 - X"
msgstr "모서리 1 - X"

#: src/geom_edit.c:1083
msgid "Corner 1 - Y"
msgstr "모서리 1 - Y"

#: src/geom_edit.c:1085
msgid "Corner 1 - Z"
msgstr "모서리 1 - Z"

#: src/geom_edit.c:1087
msgid "Corner 2 - X"
msgstr "모서리 2 - X"

#: src/geom_edit.c:1089
msgid "Corner 2 - Y"
msgstr "모서리 2 - Y"

#: src/geom_edit.c:1091
msgid "Corner 2 - Z"
msgstr "모서리 2 - Z"

#: src/geom_edit.c:2582
msgid "NEC2 editor window not open"
msgstr "NEC2 편집기 창이 열려 있지 않습니다"

#: src/geometry.c:97
msgid "Number of segments < 1"
msgstr "세그먼트 수 < 1"

#: src/geometry.c:148
msgid "Arc angle exceeds 360 degrees"
msgstr "호 각도가 360도를 초과합니다"

#: src/geometry.c:309
msgid "Error in conect(): np > n"
msgstr "conect() 오류: np > n"

#: src/geometry.c:343 src/geometry.c:391
#, c-format
msgid "geometry data error: segment %d extends below ground\n"
msgstr "기하 데이터 오류: 세그먼트 %d이(가) 접지면 아래로 확장됩니다\n"

#: src/geometry.c:344 src/geometry.c:392
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Segment extends below ground"
msgstr ""
"기하 데이터 오류\n"
"세그먼트가 접지면 아래로 확장됩니다"

#: src/geometry.c:401
#, c-format
msgid "geometry data error: segment %d lies in ground plane\n"
msgstr "기하 데이터 오류: 세그먼트 %d이(가) 접지면에 위치합니다\n"

#: src/geometry.c:402
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Segment lies in ground plane"
msgstr ""
"기하 데이터 오류\n"
"세그먼트가 접지면에 위치합니다"

#: src/geometry.c:492
msgid "ipsym = 0\n"
msgstr "ipsym = 0\n"

#: src/geometry.c:493
msgid "Error: ipsym = 0"
msgstr "오류: ipsym = 0"

#: src/geometry.c:549
#, c-format
msgid "Segment connection count exceeds a full mesh, which is unlikely: data.n=%ld segj.maxcon=%lu\n"
msgstr "세그먼트 연결 수가 전체 메시를 초과하여 가능성이 낮습니다: data.n=%ld segj.maxcon=%lu\n"

#: src/geometry.c:551
msgid ""
"Segment connection count exceeds a full mesh, which is unlikely!\n"
"Check for overlapping or nearly-connected segments\n"
msgstr ""
"세그먼트 연결 수가 전체 메시를 초과하여 가능성이 낮습니다!\n"
"중첩되거나 거의 연결된 세그먼트를 확인하십시오\n"

#: src/geometry.c:764
msgid "check data, parameter specifying segment: position in a group of equal tags must not be zero\n"
msgstr "데이터 확인, 세그먼트 지정 매개변수: 동일 태그 그룹 내 위치는 0이 될 수 없습니다\n"

#: src/geometry.c:765
msgid ""
"Parameter specifying segment\n"
"position in a group of equal tags is zero"
msgstr ""
"세그먼트 지정 매개변수\n"
"동일 태그 그룹 내 위치가 0입니다"

#: src/geometry.c:797
#, c-format
msgid "no segment has an itag of %d\n"
msgstr "itag가 %d인 세그먼트가 없습니다\n"

#: src/geometry.c:801
msgid ""
"Segment tag number error: Tag 0 is reserved and cannot be used.\n"
"Check your geometry cards (especially GM cards) to ensure tag values are valid.\n"
"For GM cards: verify 'start from tag' and 'tag increment' don't create tag 0."
msgstr ""
"세그먼트 태그 번호 오류: 태그 0은 예약되어 있어 사용할 수 없습니다.\n"
"기하 카드(특히 GM 카드)에서 태그 값이 유효한지 확인하십시오.\n"
"GM 카드의 경우: '시작 태그'와 '태그 증분'이 태그 0을 생성하지 않는지 확인하십시오."

#: src/geometry.c:809
#, c-format
msgid ""
"Segment tag number error: No segment found with tag %d.\n"
"You are referencing an unknown tag or segment in a control card.\n"
"Valid tags in your geometry are those assigned to GW/GA/GH/SP cards."
msgstr ""
"세그먼트 태그 번호 오류: 태그 %d을(를) 가진 세그먼트를 찾을 수 없습니다.\n"
"제어 카드에서 알 수 없는 태그 또는 세그먼트를 참조하고 있습니다.\n"
"기하에서 유효한 태그는 GW/GA/GH/SP 카드에 할당된 것들입니다."

#: src/geometry.c:1123
msgid "corners of quadrilateral: patch do not lie in a plane\n"
msgstr "사변형 패치의 모서리가 동일 평면에 있지 않습니다\n"

#: src/geometry.c:1124
msgid ""
"Corners of quadrilateral\n"
"patch do not lie in a plane"
msgstr ""
"사변형 패치의 모서리가\n"
"동일 평면에 있지 않습니다"

#: src/geometry.c:1254 src/geometry.c:1354 src/geometry.c:1456
#, c-format
msgid "geometry data error: segment %d lies in plane of symmetry\n"
msgstr "기하 데이터 오류: 세그먼트 %d이(가) 대칭면에 위치합니다\n"

#: src/geometry.c:1255 src/geometry.c:1355 src/geometry.c:1457
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Segment lies in plane of symmetry"
msgstr ""
"기하 데이터 오류\n"
"세그먼트가 대칭면에 위치합니다"

#: src/geometry.c:1303 src/geometry.c:1403 src/geometry.c:1503
#, c-format
msgid "geometry data error: patch %d lies in plane of symmetry\n"
msgstr "기하 데이터 오류: 패치 %d이(가) 대칭면에 위치합니다\n"

#: src/geometry.c:1304 src/geometry.c:1404 src/geometry.c:1504
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Patch lies in plane of symmetry"
msgstr ""
"기하 데이터 오류\n"
"패치가 대칭면에 위치합니다"

#: src/geometry.c:1642
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: endpoint distance=%.3e is too close (below connection threshold=%.3e); segment will connect to itself\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d: 끝점 거리=%.3e이(가) 너무 가깝습니다 (연결 임계값=%.3e 미만); 세그먼트가 자기 자신에 연결됩니다\n"

#: src/geometry.c:1647
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional self-connection warnings\n"
msgstr "tag=%d: 추가 자기 연결 경고를 표시하지 않습니다\n"

#: src/geometry.c:1692
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: distance=%.3e to tag=%d/seg=%d closer than 2x connection threshold %.3e; unintended connections possible\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d: 거리=%.3e에서 tag=%d/seg=%d까지가 연결 임계값 %.3e의 2배보다 가깝습니다; 의도하지 않은 연결이 발생할 수 있습니다\n"

#: src/geometry.c:1697
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional overlap warnings\n"
msgstr "tag=%d: 추가 중첩 경고를 표시하지 않습니다\n"

#: src/geometry.c:1757
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length=%.3e is too short (and close enough) to tag=%d/seg=%d length=%.3e that connection detection may fail or short\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d: 길이=%.3e이(가) 너무 짧고 tag=%d/seg=%d 길이=%.3e에 충분히 가까워 연결 감지가 실패하거나 단락될 수 있습니다\n"

#: src/geometry.c:1762
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional connection detection may fail or short warnings\n"
msgstr "tag=%d: 추가 연결 감지 실패 또는 단락 경고를 표시하지 않습니다\n"

#: src/geometry.c:1794
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/wavelength ratio of %.3f < 0.001; similarity of current components leads to numerical inaccuracies (min=0.001, fine=0.05, recommended <= 0.1)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d: 길이/파장 비율 %.3f < 0.001; 전류 성분의 유사성으로 수치 부정확성이 발생합니다 (최소=0.001, 양호=0.05, 권장 <= 0.1)\n"

#: src/geometry.c:1799
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional short wavelength ratio errors\n"
msgstr "tag=%d: 추가 짧은 파장 비율 오류를 표시하지 않습니다\n"

#: src/geometry.c:1812
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/wavelength ratio of %.3f > 0.1; current sampling resolution limited by segment spacing (min=0.001, fine=0.05, recommended <= 0.1)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d: 길이/파장 비율 %.3f > 0.1; 전류 샘플링 해상도가 세그먼트 간격에 의해 제한됩니다 (최소=0.001, 양호=0.05, 권장 <= 0.1)\n"

#: src/geometry.c:1817
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional long wavelength ratio warnings\n"
msgstr "tag=%d: 추가 긴 파장 비율 경고를 표시하지 않습니다\n"

#: src/geometry.c:1830
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/wavelength ratio of %.3f > 0.05; shorter segments increase accuracy in regions of rapid current change (min=0.001, fine=0.05, recommended <=0.1)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d: 길이/파장 비율 %.3f > 0.05; 전류 변화가 빠른 영역에서는 짧은 세그먼트가 정확도를 높입니다 (최소=0.001, 양호=0.05, 권장 <=0.1)\n"

#: src/geometry.c:1835
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional accuracy improvement suggestions\n"
msgstr "tag=%d: 추가 정확도 개선 제안을 표시하지 않습니다\n"

#: src/geometry.c:1865
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/radius ratio of %.1f < 2.0; standard thin-wire kernel field error exceeds 1%% by a large margin (min=2.0, 1%%accurate=8.0)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d: 길이/반경 비율 %.1f < 2.0; 표준 세선 커널 필드 오차가 1%%를 크게 초과합니다 (최소=2.0, 1%% 정확=8.0)\n"

#: src/geometry.c:1870
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional standard kernel ratio errors\n"
msgstr "tag=%d: 추가 표준 커널 비율 오류를 표시하지 않습니다\n"

#: src/geometry.c:1883
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/radius ratio of %.1f < 8.0; standard thin-wire kernel field error exceeds 1%% (min=2.0, 1%%accurate=8.0)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d: 길이/반경 비율 %.1f < 8.0; 표준 세선 커널 필드 오차가 1%%를 초과합니다 (최소=2.0, 1%% 정확=8.0)\n"

#: src/geometry.c:1888
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional standard kernel ratio warnings\n"
msgstr "tag=%d: 추가 표준 커널 비율 경고를 표시하지 않습니다\n"

#: src/geometry.c:1903
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/radius ratio of %.1f < 0.5; extended thin-wire kernel field error exceeds 1%% by a large margin (min=0.5, 1%%accurate=2.0)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d: 길이/반경 비율 %.1f < 0.5; 확장 세선 커널 필드 오차가 1%%를 크게 초과합니다 (최소=0.5, 1%% 정확=2.0)\n"

#: src/geometry.c:1908
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional extended kernel ratio errors\n"
msgstr "tag=%d: 추가 확장 커널 비율 오류를 표시하지 않습니다\n"

#: src/geometry.c:1921
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/radius ratio of %.1f < 2.0; extended thin-wire kernel field error exceeds 1%% (min=0.5, 1%%accurate=2.0)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d: 길이/반경 비율 %.1f < 2.0; 확장 세선 커널 필드 오차가 1%%를 초과합니다 (최소=0.5, 1%% 정확=2.0)\n"

#: src/geometry.c:1926
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional extended kernel ratio warnings\n"
msgstr "tag=%d: 추가 확장 커널 비율 경고를 표시하지 않습니다\n"

#: src/geometry.c:1942
#, c-format
msgid "Skipping overlap check for %d segments (use --force-verify to enable)\n"
msgstr "%d개 세그먼트에 대한 중첩 검사를 건너뜁니다 (활성화하려면 --force-verify 사용)\n"

#: src/geometry.c:1946
#, c-format
msgid "Forcing overlap check for %d segments\n"
msgstr "%d개 세그먼트에 대한 중첩 검사를 강제 실행합니다\n"

#: src/geometry.c:1957
msgid "verify_segments() skipping frequency-dependent checks - no frequency data\n"
msgstr "verify_segments() 주파수 의존 검사 건너뜀 - 주파수 데이터 없음\n"

#: src/gnuplot.c:46
msgid "Gnuplot Data"
msgstr "Gnuplot 데이터"

#: src/gnuplot.c:46 src/gnuplot.c:88 src/gnuplot.c:169
msgid "Cannot save data while frequency loop is running"
msgstr "주파수 루프가 실행 중인 동안에는 데이터를 저장할 수 없습니다"

#: src/gnuplot.c:60
#, c-format
msgid "# Reference impedance Z0 = %.2f Ohm\n"
msgstr "# 기준 임피던스 Z0 = %.2f Ohm\n"

#: src/gnuplot.c:62
#, c-format
msgid "# To plot in gnuplot you can modify this command.  Presently it plots MHz vs zreal and zimag:\n"
msgstr "# gnuplot에서 플롯하려면 이 명령을 수정할 수 있습니다. 현재 MHz 대 zreal 및 zimag를 플롯합니다:\n"

#: src/gnuplot.c:63
#, c-format
msgid "#    plot for [i=2:3]  'filename.gplot' using 1:i with lines smooth bezier title columnhead(i);\n"
msgstr "#    plot for [i=2:3]  'filename.gplot' using 1:i with lines smooth bezier title columnhead(i);\n"

#: src/gnuplot.c:88 src/gnuplot.c:169
msgid "Touchstone Data"
msgstr "Touchstone 데이터"

#: src/gnuplot.c:102
#, c-format
msgid "! Reference impedance Z0 = %.2f Ohm\n"
msgstr "! 기준 임피던스 Z0 = %.2f Ohm\n"

#: src/gnuplot.c:130
#, c-format
msgid "This should never happen. touchstone type=%d\n"
msgstr "이 상황은 발생하면 안 됩니다. touchstone type=%d\n"

#: src/gnuplot.c:227
#, c-format
msgid "# Near E field\n"
msgstr "# 근거리 E 필드\n"

#: src/gnuplot.c:250
#, c-format
msgid "# Near H field\n"
msgstr "# 근거리 H 필드\n"

#: src/gnuplot.c:297
#, c-format
msgid "# Poynting Vector\n"
msgstr "# 포인팅 벡터\n"

#: src/gnuplot.c:369
#, c-format
msgid "# Radiation Pattern\n"
msgstr "# 방사 패턴\n"

#: src/gnuplot.c:505
#, c-format
msgid "# structure patch segments\n"
msgstr "# 구조 패치 세그먼트\n"

#: src/gnuplot.c:530
#, c-format
msgid "# structure wire segments\n"
msgstr "# 구조 와이어 세그먼트\n"

#: src/gnuplot.c:565
msgid "Save Currents and Charges to CSV"
msgstr "전류 및 전하를 CSV로 저장"

#: src/gnuplot.c:566
msgid "You must enable current data by clicking \"Currents\" or \"Charges\"in the main xnec2c window."
msgstr "메인 xnec2c 창에서 \"Currents\" 또는 \"Charges\"를 클릭하여 전류 데이터를 활성화해야 합니다."

#: src/ground.c:90
msgid "b less than a"
msgstr "b가 a보다 작습니다"

#: src/ground.c:215
#, c-format
msgid "step size limited at z = %12.5E\n"
msgstr "z = %12.5E에서 스텝 크기가 제한되었습니다\n"

#: src/input.c:84
msgid ""
"Error reading Comments\n"
"Unexpected EOF (End of File)"
msgstr ""
"주석 읽기 오류\n"
"예기치 않은 EOF (파일 끝)"

#: src/input.c:98
msgid ""
"Error reading Comments\n"
"Comment mnemonic short or missing"
msgstr ""
"주석 읽기 오류\n"
"주석 니모닉이 짧거나 누락되었습니다"

#: src/input.c:109
msgid ""
"Read_Comments():\n"
" Error reading input file\n"
"Comment mnemonic incorrect"
msgstr ""
"Read_Comments():\n"
" 입력 파일 읽기 오류\n"
"주석 니모닉이 올바르지 않습니다"

#: src/input.c:148
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Tag number is less than 1"
msgstr ""
"기하 데이터 오류\n"
"태그 번호가 1 미만입니다"

#: src/input.c:155
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Number of segments is less than 1"
msgstr ""
"기하 데이터 오류\n"
"세그먼트 수가 1 미만입니다"

#: src/input.c:162
msgid "warning - number of segments is greater than 1000000\n"
msgstr "경고 - 세그먼트 수가 1000000을 초과합니다\n"

#: src/input.c:210
#, c-format
msgid "%s data card error: Spurious character '%c' at column %d\n"
msgstr "%s 데이터 카드 오류: 잘못된 문자 '%c', 열 %d\n"

#: src/input.c:212
msgid ""
"Data card error\n"
"Spurious character in card"
msgstr ""
"데이터 카드 오류\n"
"카드에 잘못된 문자"

#: src/input.c:262
#, c-format
msgid "%s: expression evaluation failed for \"%s\"\n"
msgstr "%s: \"%s\"에 대한 표현식 평가 실패\n"

#: src/input.c:300
msgid "SY card: no line content available\n"
msgstr "SY 카드: 사용 가능한 라인 내용이 없습니다\n"

#: src/input.c:301
msgid "SY card: no line content available"
msgstr "SY 카드: 사용 가능한 라인 내용이 없습니다"

#: src/input.c:318
msgid "SY card: missing '=' in definition\n"
msgstr "SY 카드: 정의에서 '='가 누락되었습니다\n"

#: src/input.c:319
msgid "SY card: missing '=' in definition"
msgstr "SY 카드: 정의에서 '='가 누락되었습니다"

#: src/input.c:352
#, c-format
msgid "SY card: expression evaluation failed for %s=%s\n"
msgstr "SY 카드: %s=%s에 대한 표현식 평가 실패\n"

#: src/input.c:358
#, c-format
msgid "SY card: symbol definition failed for %s\n"
msgstr "SY 카드: %s에 대한 심볼 정의 실패\n"

#: src/input.c:438
msgid ""
"Geometry data error\n"
"No GC card for tapered wire"
msgstr ""
"기하 데이터 오류\n"
"테이퍼 와이어에 대한 GC 카드가 없습니다"

#: src/input.c:445
msgid "Geometry GC data card error"
msgstr "기하 GC 데이터 카드 오류"

#: src/input.c:461
msgid "Geometry GX data card error"
msgstr "기하 GX 데이터 카드 오류"

#: src/input.c:484
msgid "Geometry GR data card error"
msgstr "기하 GR 데이터 카드 오류"

#: src/input.c:541
msgid "No geometry data cards"
msgstr "기하 데이터 카드가 없습니다"

#: src/input.c:550
msgid "Probable invalid segment geometry.\n"
msgstr "세그먼트 기하가 유효하지 않을 수 있습니다.\n"

#: src/input.c:551
msgid ""
"Invalid segment geometry.\n"
"See warnings in the console for detail.\n"
"Trying to continue..."
msgstr ""
"세그먼트 기하가 유효하지 않습니다.\n"
"자세한 내용은 콘솔의 경고를 확인하십시오.\n"
"계속 시도 중..."

#: src/input.c:556
msgid "Read_Geometry: verify_segments() passed\n"
msgstr "Read_Geometry: verify_segments() 통과\n"

#: src/input.c:602
#, c-format
msgid "segment data error: tag=%d si=%lf, bi=%lf\n"
msgstr "세그먼트 데이터 오류: tag=%d si=%lf, bi=%lf\n"

#: src/input.c:604
msgid "Segment data error, zero-length line?  See console."
msgstr "세그먼트 데이터 오류, 길이가 0인 라인?  콘솔을 확인하십시오."

#: src/input.c:639
msgid "Move GM data card error"
msgstr "이동 GM 데이터 카드 오류"

#: src/input.c:655 src/input.c:696 src/input.c:713 src/input.c:731
#: src/input.c:739
msgid "Patch data card error"
msgstr "패치 데이터 카드 오류"

#: src/input.c:677
msgid "Patch data error"
msgstr "패치 데이터 오류"

#: src/input.c:786
msgid ""
"\"GF\" card (NGF solution)\n"
"is not supported"
msgstr ""
"\"GF\" 카드 (NGF 솔루션)는\n"
"지원되지 않습니다"

#: src/input.c:791
msgid "Ignoring CM card in geometry"
msgstr "기하에서 CM 카드 무시"

#: src/input.c:804
#, c-format
msgid "geometry data card error (nwire=%d)\n"
msgstr "기하 데이터 카드 오류 (nwire=%d)\n"

#: src/input.c:805
#, c-format
msgid "%2s %3d %5d %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f\n"
msgstr "%2s %3d %5d %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f\n"

#: src/input.c:808
msgid "Geometry data card error"
msgstr "기하 데이터 카드 오류"

#: src/input.c:833
msgid "Failed to initialize symbol table\n"
msgstr "심볼 테이블 초기화 실패\n"

#: src/input.c:834
msgid "Failed to initialize symbol table"
msgstr "심볼 테이블 초기화 실패"

#: src/input.c:1002
msgid "ignoring CM card in commands\n"
msgstr "명령에서 CM 카드 무시\n"

#: src/input.c:1003
msgid "Ignoring CM card in commands"
msgstr "명령에서 CM 카드 무시"

#: src/input.c:1007
msgid ""
"CP card is ignored\n"
"Coupling calculation not implemented"
msgstr ""
"CP 카드가 무시됨\n"
"커플링 계산이 구현되지 않았습니다"

#: src/input.c:1185
msgid "Max frequency <= Min frequency in FR card\n"
msgstr "FR 카드에서 최대 주파수 <= 최소 주파수\n"

#: src/input.c:1186
msgid ""
"Max frequency <= Min frequency in FR card\n"
"Please check FR card data and correct"
msgstr ""
"FR 카드에서 최대 주파수 <= 최소 주파수\n"
"FR 카드 데이터를 확인하고 수정하십시오"

#: src/input.c:1209
msgid ""
"Fix the GE/GN cards:\n"
"The GE card specifies that a ground is present, but the GN indicates otherwise."
msgstr ""
"GE/GN 카드를 수정하십시오:\n"
"GE 카드는 접지가 있다고 지정하지만 GN은 그렇지 않습니다."

#: src/input.c:1223
msgid "theta > 90 deg. with ground specified\n"
msgstr "접지가 지정된 상태에서 theta > 90도\n"

#: src/input.c:1224 src/radiation.c:656
msgid ""
"Theta > 90 deg with ground specified\n"
"Please check RP card data and correct"
msgstr ""
"접지가 지정된 상태에서 Theta > 90도\n"
"RP 카드 데이터를 확인하고 수정하십시오"

#: src/input.c:1233
msgid "radial wire g.s. approximation: may not be used with Sommerfeld ground option\n"
msgstr "래디얼 와이어 g.s. 근사: Sommerfeld 접지 옵션과 함께 사용할 수 없습니다\n"

#: src/input.c:1234
msgid ""
"radial wire g.s. approximation\n"
"may not be used with Sommerfeld ground option"
msgstr ""
"래디얼 와이어 g.s. 근사는\n"
"Sommerfeld 접지 옵션과 함께 사용할 수 없습니다"

#: src/input.c:1285
#, c-format
msgid "data fault on loading card no %d: itag step1 %d is greater than itag step2 %d\n"
msgstr "로딩 카드 번호 %d의 데이터 오류: itag step1 %d가 itag step2 %d보다 큽니다\n"

#: src/input.c:1287
msgid ""
"Data fault on loading card\n"
"itag step1 is greater than itag step2"
msgstr ""
"로딩 카드의 데이터 오류\n"
"itag step1이 itag step2보다 큽니다"

#: src/input.c:1420
msgid "Transmission Line impedance = 0: is not valid. Please correct NT or TL card\n"
msgstr "전송선 임피던스 = 0: 유효하지 않습니다. NT 또는 TL 카드를 수정하십시오\n"

#: src/input.c:1421
msgid ""
"Transmission Line impedance = 0\n"
"is not valid. Please correct NT or TL card"
msgstr ""
"전송선 임피던스 = 0:\n"
"유효하지 않습니다. NT 또는 TL 카드를 수정하십시오"

#: src/input.c:1430
msgid "Segment number error in TL or NT card\n"
msgstr "TL 또는 NT 카드에서 세그먼트 번호 오류\n"

#: src/input.c:1431
msgid ""
"Segment number\n"
"error in NT or TL card"
msgstr ""
"NT 또는 TL 카드에서\n"
"세그먼트 번호 오류"

#: src/input.c:1452
msgid "PQ and PT cards are ignored: Printing to file not implemented\n"
msgstr "PQ 및 PT 카드가 무시됨: 파일 출력이 구현되지 않았습니다\n"

#: src/input.c:1453
msgid ""
"PQ and PT cards are ignored\n"
"Printing to file not implemented"
msgstr ""
"PQ 및 PT 카드가 무시됨\n"
"파일 출력이 구현되지 않았습니다"

#: src/input.c:1460
msgid "Surface wave option (I1=1): of RP command not implemented\n"
msgstr "표면파 옵션 (I1=1): RP 명령이 구현되지 않았습니다\n"

#: src/input.c:1461
msgid ""
"Surface wave option (I1=1)\n"
"of RP command not implemented"
msgstr ""
"표면파 옵션 (I1=1)\n"
"RP 명령이 구현되지 않았습니다"

#: src/input.c:1484
msgid ""
"Gain averaging (XNDA ***1 or ***2) controls text output formatting.\n"
"xnec2c renders radiation patterns graphically instead of text tables.\n"
"Pattern calculations proceed normally; use GUI to view results."
msgstr ""
"이득 평균화 (XNDA ***1 또는 ***2)는 텍스트 출력 형식을 제어합니다.\n"
"xnec2c는 텍스트 테이블 대신 복사 패턴을 그래픽으로 렌더링합니다.\n"
"패턴 계산은 정상적으로 진행됩니다. GUI를 사용하여 결과를 확인하십시오."

#: src/input.c:1502
msgid "Theta > 90 deg. with ground specified: Please check RP card data and correct\n"
msgstr "접지가 지정된 상태에서 Theta > 90도: RP 카드 데이터를 확인하고 수정하십시오\n"

#: src/input.c:1503
msgid ""
"Theta > 90 deg. with ground specified\n"
"Please check RP card data and correct"
msgstr ""
"접지가 지정된 상태에서 Theta > 90도\n"
"RP 카드 데이터를 확인하고 수정하십시오"

#: src/input.c:1568
msgid "Faulty data card"
msgstr "잘못된 데이터 카드"

#: src/input.c:1578
msgid "Missing or surface-wave RP card: Radiation pattern and gain calculations disabled\n"
msgstr "RP 카드 누락 또는 표면파: 복사 패턴 및 이득 계산이 비활성화됨\n"

#: src/input.c:1595
msgid "Unexpected exit from while loop"
msgstr "while 루프에서 예기치 않은 종료"

#: src/input.c:1653
msgid "command data card error: Unexpected EOF while reading input file - appending EN card\n"
msgstr "명령 데이터 카드 오류: 입력 파일을 읽는 중 예기치 않은 EOF - EN 카드 추가\n"

#: src/input.c:1654
msgid ""
"Command data card error\n"
"Unexpected EOF while reading input file\n"
"Appending a default EN card"
msgstr ""
"명령 데이터 카드 오류\n"
"입력 파일을 읽는 중 예기치 않은 EOF\n"
"기본 EN 카드 추가"

#: src/input.c:1668
msgid "command data card error: card's mnemonic code too short or missing\n"
msgstr "명령 데이터 카드 오류: 카드의 니모닉 코드가 너무 짧거나 누락됨\n"

#: src/input.c:1669
msgid ""
"Command data card error\n"
"Mnemonic code too short or missing"
msgstr ""
"명령 데이터 카드 오류\n"
"니모닉 코드가 너무 짧거나 누락됨"

#: src/input.c:1829
msgid "geometry data card error: Unexpected EOF while reading input file - appending GE card\n"
msgstr "기하 데이터 카드 오류: 입력 파일을 읽는 중 예기치 않은 EOF - GE 카드 추가\n"

#: src/input.c:1830
msgid ""
"Geometry data card error\n"
"Unexpected EOF while reading input file\n"
"Appending a default GE card"
msgstr ""
"기하 데이터 카드 오류\n"
"입력 파일을 읽는 중 예기치 않은 EOF\n"
"기본 GE 카드 추가"

#: src/input.c:1844
msgid "geometry data card error: card's mnemonic code too short or missing\n"
msgstr "기하 데이터 카드 오류: 카드의 니모닉 코드가 너무 짧거나 누락됨\n"

#: src/input.c:1845
msgid ""
"Geometry data card error\n"
"Card's mnemonic code too short or missing"
msgstr ""
"기하 데이터 카드 오류\n"
"카드의 니모닉 코드가 너무 짧거나 누락됨"

#: src/main.c:125
#, c-format
msgid "%s requires a positive integer argument\n"
msgstr "%s에는 양의 정수 인수가 필요합니다\n"

#: src/main.c:183
#, c-format
msgid "Detected %d CPUs\n"
msgstr "%d개의 CPU 감지됨\n"

#: src/main.c:194
msgid "config file path too long\n"
msgstr "설정 파일 경로가 너무 깁니다\n"

#: src/main.c:213
#, c-format
msgid "config file does not exist or is not readable: %s\n"
msgstr "설정 파일이 존재하지 않거나 읽을 수 없습니다: %s\n"

#: src/main.c:222
#, c-format
msgid "config file path too long ( > %d char )\n"
msgstr "설정 파일 경로가 너무 깁니다 ( > %d자 )\n"

#: src/main.c:234
#, c-format
msgid "input file name too long ( > %d char )\n"
msgstr "입력 파일 이름이 너무 깁니다 ( > %d자 )\n"

#: src/main.c:261
msgid "Forking disabled!\n"
msgstr "포크가 비활성화되었습니다!\n"

#: src/main.c:269
msgid "pthread freqloop disabled!\n"
msgstr "pthread freqloop가 비활성화되었습니다!\n"

#: src/main.c:273
msgid "batch mode enabled, will exit after first loop\n"
msgstr "배치 모드 활성화됨, 첫 번째 루프 후 종료됩니다\n"

#: src/main.c:331
msgid "verify segments check disabled\n"
msgstr "세그먼트 확인 검사가 비활성화됨\n"

#: src/main.c:336
msgid "forcing overlap check on large models\n"
msgstr "대형 모델에서 오버랩 검사 강제 적용\n"

#: src/main.c:350
msgid "--batch and --optimize are mutual exclusive.\n"
msgstr "--batch와 --optimize는 함께 사용할 수 없습니다.\n"

#: src/main.c:366
#, c-format
msgid "input file path name too long ( > %d char )\n"
msgstr "입력 파일 경로 이름이 너무 깁니다 ( > %d자 )\n"

#: src/main.c:373
#, c-format
msgid "unexpected argument '%s' does not appear to be a .nec file\n"
msgstr "예기치 않은 인수 '%s'는 .nec 파일이 아닌 것 같습니다\n"

#: src/main.c:380
#, c-format
msgid "unexpected argument: %s\n"
msgstr "예기치 않은 인수: %s\n"

#: src/main.c:386
msgid "batch mode requires an input file\n"
msgstr "배치 모드에는 입력 파일이 필요합니다\n"

#: src/main.c:407
#, c-format
msgid "Forking %d jobs.\n"
msgstr "%d개의 작업을 포크합니다.\n"

#: src/main.c:416 src/main.c:424
msgid "exiting after fatal error: pipe() failed"
msgstr "치명적 오류 후 종료: pipe() 실패"

#: src/main.c:433
msgid "exiting after fatal error: fork() failed"
msgstr "치명적 오류 후 종료: fork() 실패"

#: src/main.c:778
msgid "exiting via user interrupt\n"
msgstr "사용자 인터럽트로 종료 중\n"

#: src/main.c:782
msgid "segmentation fault, exiting\n"
msgstr "세그멘테이션 오류, 종료 중\n"

#: src/main.c:786
msgid "floating point exception, exiting\n"
msgstr "부동 소수점 예외, 종료 중\n"

#: src/main.c:790
msgid "abort signal received, exiting\n"
msgstr "중단 신호 수신, 종료 중\n"

#: src/main.c:794
msgid "termination request received, exiting\n"
msgstr "종료 요청 수신, 종료 중\n"

#: src/main.c:804
#, c-format
msgid "not forked, ignoring SIGCHLD from pid %d\n"
msgstr "포크되지 않음, pid %d의 SIGCHLD 무시\n"

#: src/main.c:812
#, c-format
msgid "child process pid %d exited\n"
msgstr "자식 프로세스 pid %d 종료됨\n"

#: src/main.c:821
#, c-format
msgid "default exit with signal: %d\n"
msgstr "기본 종료 신호: %d\n"

#: src/matrix.c:1216
#, c-format
msgid "pivot(%d)= %16.8E\n"
msgstr "pivot(%d)= %16.8E\n"

#: src/matrix.c:1250
#, c-format
msgid "LU Decomposition Failed: %d\n"
msgstr "LU 분해 실패: %d\n"

#: src/matrix.c:1306
#, c-format
msgid "symmetry error - nrow:%d ncol:%d\n"
msgstr "대칭 오류 - nrow:%d ncol:%d\n"

#: src/matrix.c:1307
msgid "Symmetry error"
msgstr "대칭 오류"

#: src/matrix.c:1414
#, c-format
msgid "Solving Failed: %d\n"
msgstr "계산 실패: %d\n"

#: src/nec2_model.c:111 src/nec2_model.c:115 src/nec2_model.c:119
msgid "Card"
msgstr "카드"

#: src/nec2_model.c:111 resources/xnec2c.glade:6183
msgid "Comments"
msgstr "주석"

#: src/nec2_model.c:188
msgid "--- NEC2 Input File created or edited by "
msgstr "--- NEC2 입력 파일 작성 또는 편집: "

#: src/nec2_model.c:205
msgid "--- End Comments ---"
msgstr "--- 주석 끝 ---"

#: src/nec2_model.c:344
msgid ""
"List_Comments():\n"
"Error reading input file\n"
"Unexpected EOF (End of File)"
msgstr ""
"List_Comments():\n"
"입력 파일 읽기 오류\n"
"예기치 않은 EOF (파일 끝)"

#: src/nec2_model.c:351
msgid ""
"List_Comments():\n"
"Error reading input file\n"
"Comment mnemonic short or missing"
msgstr ""
"List_Comments():\n"
"입력 파일 읽기 오류\n"
"주석 니모닉이 짧거나 누락됨"

#: src/nec2_model.c:594
msgid "End Comments"
msgstr "주석 끝"

#: src/nec2_model.c:648
msgid ""
"Cannot save treeview data\n"
"Please use the Save button\n"
"to specify a file path"
msgstr ""
"트리뷰 데이터를 저장할 수 없습니다\n"
"저장 버튼을 사용하여\n"
"파일 경로를 지정하십시오"

#: src/network.c:648
#, c-format
msgid "improper load type chosen, requested type is %d\n"
msgstr "부적절한 부하 유형 선택, 요청된 유형: %d\n"

#: src/network.c:649
msgid "Improper load type chose"
msgstr "부적절한 부하 유형 선택"

#: src/network.c:737
#, c-format
msgid "loading data card error, no segment has an itag = %d\n"
msgstr "데이터 카드 로딩 오류, itag = %d인 세그먼트 없음\n"

#: src/network.c:738
msgid ""
"Loading data card\n"
"Tag number mismatch error"
msgstr ""
"데이터 카드 로딩\n"
"태그 번호 불일치 오류"

#: src/plot_freqdata.c:132
#, c-format
msgid "fr_plot_sync_widths, current == NULL: calc_data.FR_cards=%d calc_data.ngraph=%d fr=%d posn=%d valid=%d\n"
msgstr "fr_plot_sync_widths, current == NULL: calc_data.FR_cards=%d calc_data.ngraph=%d fr=%d posn=%d valid=%d\n"

#: src/plot_freqdata.c:148
#, c-format
msgid "fr_plot[posn=%d fr=%d] rect[x=%d y=%d, w=%d h=%d] freq[min=%4.2f max=%4.2f n=%d]\n"
msgstr "fr_plot[posn=%d fr=%d] rect[x=%d y=%d, w=%d h=%d] freq[min=%4.2f max=%4.2f n=%d]\n"

#: src/plot_freqdata.c:831 src/plot_freqdata.c:1298
msgid "memory allocation for points failed\n"
msgstr "포인트 메모리 할당 실패\n"

#: src/plot_freqdata.c:832 src/plot_freqdata.c:1299
msgid "Draw_Graph():Memory allocation for points failed"
msgstr "Draw_Graph(): 포인트 메모리 할당 실패"

#: src/plot_freqdata.c:1260
msgid "Smith Chart"
msgstr "스미스 차트"

#: src/plot_freqdata.c:1452 src/plot_freqdata.c:1471 src/plot_freqdata.c:1496
msgid "Raw Gain dBi"
msgstr "원시 이득 dBi"

#: src/plot_freqdata.c:1455
msgid "Max Gain & Net Gain vs Frequency"
msgstr "최대 이득 & 순 이득 vs 주파수"

#: src/plot_freqdata.c:1456
msgid "Net Gain dBi"
msgstr "순 이득 dBi"

#: src/plot_freqdata.c:1462 src/plot_freqdata.c:1472
msgid "Max Gain & F/B Ratio vs Frequency"
msgstr "최대 이득 & 전후방비 vs 주파수"

#: src/plot_freqdata.c:1473
msgid "F/B Ratio dB"
msgstr "전후방비 dB"

#: src/plot_freqdata.c:1482
msgid "Rad Angle - deg"
msgstr "복사 각도 - deg"

#: src/plot_freqdata.c:1483
msgid "Max Gain Direction vs Frequency"
msgstr "최대 이득 방향 vs 주파수"

#: src/plot_freqdata.c:1484
msgid "Phi - deg"
msgstr "Phi - deg"

#: src/plot_freqdata.c:1497
msgid "Gain in Viewer Direction vs Frequency"
msgstr "시점 방향 이득 vs 주파수"

#: src/plot_freqdata.c:1520
msgid "Net gain dBi"
msgstr "순 이득 dBi"

#: src/plot_freqdata.c:1538 resources/xnec2c.glade:9909
#: resources/xnec2c.glade:10119
msgid "VSWR"
msgstr "VSWR"

#: src/plot_freqdata.c:1541
msgid "VSWR & S11 vs Frequency"
msgstr "VSWR & S11 vs 주파수"

#: src/plot_freqdata.c:1542
msgid "S11 dB"
msgstr "S11 dB"

#: src/plot_freqdata.c:1546
msgid "VSWR vs Frequency"
msgstr "VSWR vs 주파수"

#: src/plot_freqdata.c:1560
msgid "memory allocation for vswr/s11 failed\n"
msgstr "vswr/s11 메모리 할당 실패\n"

#: src/plot_freqdata.c:1561
msgid "Plot_Frequency_Data():Memory allocation for vswr/s11 failed"
msgstr "Plot_Frequency_Data(): vswr/s11 메모리 할당 실패"

#: src/plot_freqdata.c:1591 resources/xnec2c.glade:10084
msgid "Z-real"
msgstr "Z-실수부"

#: src/plot_freqdata.c:1592 src/plot_freqdata.c:1605
msgid "Impedance vs Frequency"
msgstr "임피던스 vs 주파수"

#: src/plot_freqdata.c:1593 resources/xnec2c.glade:10049
msgid "Z-imag"
msgstr "Z-허수부"

#: src/plot_freqdata.c:1604
msgid "Z-magn"
msgstr "Z-크기"

#: src/plot_freqdata.c:1606
msgid "Z-phase"
msgstr "Z-위상"

#: src/plot_freqdata.c:1855
#, c-format
msgid "mouse button: unknown button %d\n"
msgstr "마우스 버튼: 알 수 없는 버튼 %d\n"

#: src/somnec.c:238
msgid "Hankel not valid for z = 0"
msgstr "z = 0에서 Hankel 유효하지 않음"

#: src/somnec.c:749
msgid "No convergence"
msgstr "수렴 실패"

#: src/utils.c:45
#, c-format
msgid ""
"Usage: xnec2c [options] [<input-file-name>]\n"
"  -i|--input         <input-file-name>\n"
"  -c|--config        <config-file-path>     - file must exist\n"
"  -C|--new-config    <new-config-file-path> - creates the file when missing\n"
"  -j|--jobs  <number of processors in SMP machine> (-j0 disables forking)\n"
"     --openblas-threads <n>  set OpenBLAS thread count (default: 1)\n"
"     --mkl-threads <n>       set Intel MKL thread count (default: 1)\n"
"     --omp-threads <n>       set OpenMP thread count (default: 1)\n"
"  -b|--batch:        enable batch mode, exit after the frequency loop runs\n"
"  -P|--no-pthreads:  disable pthreads and use the GTK loop for debugging\n"
"  -h|--help:         print usage information and exit\n"
"  -V|--version:      print xnec2c version number and exit\n"
"  -v|--verbose:      increase verbosity, can be specified multiple times\n"
"  -d|--debug:        enable debug output (-dd includes backtraces)\n"
"  -d|--quiet:        suppress debug/verbose output\n"
"\n"
"  --optimize:        Activate the optimizer immediately.\n"
"  --skip-verify:     skip geometry verification checks\n"
"\n"
"The following arguments write to an output file after the frequency loop\n"
"completes.  These are useful to combine with --batch; If you wish to specify\n"
"filenames to write without --batch mode then enable the File->Optimizer\n"
"Settings or the files you specify on the command line will not be written.\n"
"\n"
"  --write-csv             <filename>  - write CSV file of measurements\n"
"  --write-s1p             <filename>  - write S1P file of S-parameters\n"
"  --write-s2p-max-gain    <filename>  - write S2P file, port-2 is max-gain\n"
"  --write-s2p-viewer-gain <filename>  - write S2P file, port-2 is viewer-gain\n"
"  --write-rdpat           <filename>  - write CSV of the radiation pattern\n"
"  --write-currents        <filename>  - write CSV of currents and charges\n"
msgstr ""
"사용법: xnec2c [옵션] [<입력-파일-이름>]\n"
"  -i|--input         <입력-파일-이름>\n"
"  -c|--config        <설정-파일-경로>     - 파일이 존재해야 함\n"
"  -C|--new-config    <새-설정-파일-경로> - 파일이 없으면 생성\n"
"  -j|--jobs  <SMP 머신의 프로세서 수> (-j0은 포킹 비활성화)\n"
"     --openblas-threads <n>  OpenBLAS 스레드 수 설정 (기본값: 1)\n"
"     --mkl-threads <n>       Intel MKL 스레드 수 설정 (기본값: 1)\n"
"     --omp-threads <n>       OpenMP 스레드 수 설정 (기본값: 1)\n"
"  -b|--batch:        배치 모드 활성화, 주파수 루프 실행 후 종료\n"
"  -P|--no-pthreads:  pthreads 비활성화 및 디버깅용 GTK 루프 사용\n"
"  -h|--help:         사용법 정보 출력 후 종료\n"
"  -V|--version:      xnec2c 버전 번호 출력 후 종료\n"
"  -v|--verbose:      상세 출력 증가, 여러 번 지정 가능\n"
"  -d|--debug:        디버그 출력 활성화 (-dd는 역추적 포함)\n"
"  -d|--quiet:        디버그/상세 출력 억제\n"
"\n"
"  --optimize:        최적화 프로그램 즉시 활성화\n"
"  --skip-verify:     형상 검증 확인 건너뛰기\n"
"\n"
"다음 인수들은 주파수 루프 완료 후 출력 파일에 기록합니다. --batch와\n"
"함께 사용하면 유용합니다. --batch 모드 없이 파일 이름을 지정하려면\n"
"파일->최적화 설정을 활성화하십시오. 그렇지 않으면 명령줄에서 지정한\n"
"파일이 기록되지 않습니다.\n"
"\n"
"  --write-csv             <파일이름>  - 측정값 CSV 파일 기록\n"
"  --write-s1p             <파일이름>  - S-파라미터 S1P 파일 기록\n"
"  --write-s2p-max-gain    <파일이름>  - S2P 파일 기록, port-2는 최대 이득\n"
"  --write-s2p-viewer-gain <파일이름>  - S2P 파일 기록, port-2는 뷰어 이득\n"
"  --write-rdpat           <파일이름>  - 복사 패턴 CSV 기록\n"
"  --write-currents        <파일이름>  - 전류 및 전하 CSV 기록\n"

#: src/utils.c:103 src/utils.c:108
#, c-format
msgid ""
"\n"
"=== Notice: %s ===\n"
"%s\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"=== 알림: %s ===\n"
"%s\n"
"\n"

#: src/utils.c:150
#, c-format
msgid "Stop: %s\n"
msgstr "중지: %s\n"

#: src/utils.c:157 src/utils.c:161 src/utils.c:171 src/utils.c:173
#, c-format
msgid "%s\n"
msgstr "%s\n"

#: src/utils.c:354
#, c-format
msgid "using %d OpenMP threads per job (%d/%d CPUs)\n"
msgstr "작업당 %d개의 OpenMP 스레드 사용 (%d/%d CPU)\n"

#: src/utils.c:370
#, c-format
msgid "%s[%d]: %f seconds\n"
msgstr "%s[%d]: %f초\n"

#: src/utils.c:422
#, c-format
msgid ""
"mem_obj_t at %p:\n"
"  size: %lu\n"
"  used: %lu\n"
"  addr: %p\n"
msgstr ""
"mem_obj_t at %p:\n"
"  size: %lu\n"
"  used: %lu\n"
"  addr: %p\n"

#: src/utils.c:441
#, c-format
msgid "mem_backtrace(%p):\n"
msgstr "mem_backtrace(%p):\n"

#: src/utils.c:443
msgid "  m->backtrace is null, no backtrace data\n"
msgstr "  m->backtrace가 null, 역추적 데이터 없음\n"

#: src/utils.c:507
#, c-format
msgid "Memory re-allocation denied %s\n"
msgstr "메모리 재할당 거부됨 %s\n"

#: src/utils.c:508
#, c-format
msgid "%s: Memory requested %lu\n"
msgstr "%s: 요청된 메모리 %lu\n"

#: src/utils.c:554
#, c-format
msgid "xnec2c[%d]: %s: Failed to open file: %s\n"
msgstr "xnec2c[%d]: %s: 파일 열기 실패: %s\n"

#: src/utils.c:559
#, c-format
msgid "%s: %s\n"
msgstr "%s: %s\n"

#: src/utils.c:927
msgid "Optimizer loop incomplete, skipping radiation pattern redraw.\n"
msgstr "최적화 루프 미완료, 방사 패턴 다시 그리기 건너뜀.\n"

#: src/utils.c:934
msgid "Optimizer loop incomplete, skipping structure redraw.\n"
msgstr "최적화 루프 미완료, 구조 다시 그리기 건너뜀.\n"

#: src/utils.c:949
msgid "  Backtrace:\n"
msgstr "  역추적:\n"

#: src/utils.c:951
#, c-format
msgid "    %d. %s\n"
msgstr "    %d. %s\n"

#: src/utils.c:978
#, c-format
msgid "%s:\n"
msgstr "%s:\n"

#: src/xnec2c.c:185
#, c-format
msgid "complex dielectric constant from file: %12.5E%+12.5Ej, requested: %12.5E%+12.5Ej\n"
msgstr "파일의 복소 유전 상수: %12.5E%+12.5Ej, 요청됨: %12.5E%+12.5Ej\n"

#: src/xnec2c.c:188
msgid "Ground_Parameters():Error in ground parameters"
msgstr "Ground_Parameters(): 접지면 매개변수 오류"

#: src/xnec2c.c:490
#, c-format
msgid "%.6f MHz: %f seconds. (%s)\n"
msgstr "%.6f MHz: %f초. (%s)\n"

#: src/xnec2c.c:781
msgid "Failed to read data from forked child\n"
msgstr "포크된 자식 프로세스에서 데이터 읽기 실패\n"

#: src/xnec2c.c:817
#, c-format
msgid "Frequency_Loop is done with all steps but num_busy_procs=%d (calc_data.freq_step=%d calc_data.steps_total=%d)?\n"
msgstr "Frequency_Loop가 모든 단계를 완료했지만 num_busy_procs=%d입니다 (calc_data.freq_step=%d calc_data.steps_total=%d)?\n"

#: src/xnec2c.c:824
#, c-format
msgid "  busy job[%d]: fstep=%d freq=%f\n"
msgstr "  처리 중인 작업[%d]: fstep=%d freq=%f\n"

#: src/xnec2c.c:886
#, c-format
msgid "Frequency loop elapsed time: %f seconds. (%s)\n"
msgstr "주파수 루프 경과 시간: %f초. (%s)\n"

#: src/xnec2c.c:1029
msgid "failed to start Frequency_Loop_Thread\n"
msgstr "Frequency_Loop_Thread 시작 실패\n"

#: files/xnec2c.desktop.in:3 resources/xnec2c.glade:1964
msgid "xnec2c"
msgstr "xnec2c"

#: files/xnec2c.desktop.in:4
msgid "NEC2 Simulator"
msgstr "NEC2 시뮬레이터"

#: files/xnec2c.desktop.in:5
msgid "Numerical Electromagnetics Code software"
msgstr "수치 전자기학 코드 소프트웨어"

#: files/xnec2c.desktop.in:11
msgid "nec2;em;simulator;"
msgstr "nec2;em;simulator;"

#: resources/xnec2c.glade:14
msgid "(C) 2007-2022 Neoklis Kyriazis"
msgstr "(C) 2007-2022 Neoklis Kyriazis"

#: resources/xnec2c.glade:15
msgid ""
"xnec2c is an interactive graphical wrapper around a modified version of nec2c, which is itself a translation to C of the original FORTRAN NEC2 Numerical Electromagnetics Code.\n"
"\n"
"xnec2c can display frequency-dependent data (gain, input impedance, vswr etc) in a graphical format. It can also display radiation pattern data in a rotatable wire frame format and near-field (E, H, S vectors) in a grid format.\n"
"\n"
"xnec2c has a built-in NEC2 input file editor that makes it easier to create or edit antenna description files and specify NEC2 commands.\n"
"\n"
"PLEASE read the documentation in the doc/ sub-directory as xnec2c is not fully compatible with NEC2 input files and it works in different ways!"
msgstr ""
"xnec2c는 nec2c의 수정 버전을 감싸는 대화형 그래픽 래퍼입니다. nec2c 자체는 원래 FORTRAN NEC2 수치 전자기학 코드를 C로 변환한 것입니다.\n"
"\n"
"xnec2c는 주파수 의존 데이터(이득, 입력 임피던스, VSWR 등)를 그래픽 형식으로 표시할 수 있습니다. 또한 회전 가능한 와이어프레임 형식의 방사 패턴 데이터와 그리드 형식의 근접장(E, H, S 벡터)을 표시할 수 있습니다.\n"
"\n"
"xnec2c에는 안테나 설명 파일을 쉽게 작성하거나 편집하고 NEC2 명령을 지정할 수 있는 내장 NEC2 입력 파일 편집기가 있습니다.\n"
"\n"
"xnec2c는 NEC2 입력 파일과 완전히 호환되지 않으며 다르게 작동하므로 doc/ 하위 디렉터리의 문서를 반드시 읽으십시오!"

#. TRANSLATORS: Replace this string with your names, one name per line.
#: resources/xnec2c.glade:27
msgid "translator-credits"
msgstr "translator-credits"

#: resources/xnec2c.glade:159
msgid "Steps/Cycle"
msgstr "스텝/사이클"

#: resources/xnec2c.glade:172
msgid "Animate Freq (Hz)"
msgstr "애니메이션 주파수 (Hz)"

#: resources/xnec2c.glade:286
msgid "Arc Element (GA card)"
msgstr "아크 요소 (GA 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:327 resources/xnec2c.glade:14321
msgid "No. Segments"
msgstr "세그먼트 수"

#: resources/xnec2c.glade:340 resources/xnec2c.glade:3802
#: resources/xnec2c.glade:14417
msgid "Segs % lambda"
msgstr "세그먼트 % 파장"

#: resources/xnec2c.glade:353 resources/xnec2c.glade:3815
#: resources/xnec2c.glade:14513
msgid "Wire Diameter"
msgstr "와이어 직경"

#: resources/xnec2c.glade:441
msgid "Radius from Y"
msgstr "Y축으로부터 반경"

#: resources/xnec2c.glade:454
msgid "End 1 Angle"
msgstr "끝점 1 각도"

#: resources/xnec2c.glade:467
msgid "End 2 Angle"
msgstr "끝점 2 각도"

#: resources/xnec2c.glade:578
msgid "Wire Arc Data"
msgstr "와이어 아크 데이터"

#: resources/xnec2c.glade:640 resources/xnec2c.glade:876
#: resources/xnec2c.glade:1676 resources/xnec2c.glade:1899
#: resources/xnec2c.glade:2357 resources/xnec2c.glade:2549
#: resources/xnec2c.glade:2860 resources/xnec2c.glade:3546
#: resources/xnec2c.glade:4346 resources/xnec2c.glade:4545
#: resources/xnec2c.glade:4706 resources/xnec2c.glade:5238
#: resources/xnec2c.glade:5874 resources/xnec2c.glade:7290
#: resources/xnec2c.glade:8197 resources/xnec2c.glade:9203
#: resources/xnec2c.glade:9476 resources/xnec2c.glade:12919
#: resources/xnec2c.glade:13432 resources/xnec2c.glade:14031
#: resources/xnec2c.glade:14867 resources/xnec2c.glade:15067
msgid "Delete Card"
msgstr "카드 삭제"

#: resources/xnec2c.glade:718
msgid "Cylindrical Structure (GR card)"
msgstr "원통형 구조 (GR 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:748 resources/xnec2c.glade:9376
msgid "Tag Number Increment"
msgstr "태그 번호 증분"

#: resources/xnec2c.glade:761
msgid "Number of Structures"
msgstr "구조물 개수"

#: resources/xnec2c.glade:815
msgid "Cylindrical Structure"
msgstr "원통형 구조"

#: resources/xnec2c.glade:941
msgid "Xnec2c Error"
msgstr "Xnec2c 오류"

#: resources/xnec2c.glade:1049
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: resources/xnec2c.glade:1128
msgid "Excitation Command (EX Card)"
msgstr "여기 명령 (EX 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:1154
msgid "Incident LH Wave"
msgstr "입사 좌선 편파"

#: resources/xnec2c.glade:1170
msgid "Incident Linear Wave "
msgstr "입사 선형파 "

#: resources/xnec2c.glade:1186
msgid "Current Source"
msgstr "전류원"

#: resources/xnec2c.glade:1202
msgid "Incident RH Wave"
msgstr "입사 우선 편파"

#: resources/xnec2c.glade:1218
msgid "Current Slope Discontinuity"
msgstr "전류 기울기 불연속"

#: resources/xnec2c.glade:1234
msgid "Voltage Source"
msgstr "전압원"

#: resources/xnec2c.glade:1256
msgid "Excitation Type"
msgstr "여기 유형"

#: resources/xnec2c.glade:1281
msgid "Maximum Admittance Matrix Asymmetry"
msgstr "최대 어드미턴스 행렬 비대칭"

#: resources/xnec2c.glade:1297
msgid "Impedance of Source Segment"
msgstr "소스 세그먼트 임피던스"

#: resources/xnec2c.glade:1319
msgid "Print Control"
msgstr "출력 제어"

#: resources/xnec2c.glade:1411
msgid "Voltage - Real Part"
msgstr "전압 - 실수부"

#: resources/xnec2c.glade:1424
msgid "Voltage - Imaginary Part"
msgstr "전압 - 허수부"

#: resources/xnec2c.glade:1437
msgid "Eta"
msgstr "Eta"

#: resources/xnec2c.glade:1507
msgid "Theta"
msgstr "Theta"

#: resources/xnec2c.glade:1520
msgid "Phi"
msgstr "Phi"

#: resources/xnec2c.glade:1533
msgid "Ratio"
msgstr "비율"

#: resources/xnec2c.glade:1614
msgid "Excitation Parameters"
msgstr "여기 매개변수"

#: resources/xnec2c.glade:1741
msgid "Execute Command (XQ Card)"
msgstr "실행 명령 (XQ 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:1768
msgid "No Pattern Cuts"
msgstr "패턴 절단 없음"

#: resources/xnec2c.glade:1784
msgid "Pattern in XZ Plane"
msgstr "XZ 평면 패턴"

#: resources/xnec2c.glade:1800
msgid "Pattern in YZ Plane"
msgstr "YZ 평면 패턴"

#: resources/xnec2c.glade:1816
msgid "Both XZ/YZ Patterns"
msgstr "XZ/YZ 양쪽 패턴"

#: resources/xnec2c.glade:1838
msgid "Execute Command"
msgstr "실행 명령"

#: resources/xnec2c.glade:2069
msgid "Frequency Command (FR Card)"
msgstr "주파수 명령 (FR 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:2094
msgid "Additive Stepping"
msgstr "가산 스테핑"

#: resources/xnec2c.glade:2111
msgid "Multiplicative Stepping"
msgstr "승산 스테핑"

#: resources/xnec2c.glade:2134
msgid "Frequency Stepping"
msgstr "주파수 스테핑"

#: resources/xnec2c.glade:2164
msgid "No. Frequency Points"
msgstr "주파수 포인트 수"

#: resources/xnec2c.glade:2195
msgid "Start Frequency (MHz)"
msgstr "시작 주파수 (MHz)"

#: resources/xnec2c.glade:2227
msgid "Frequency Step (MHz)"
msgstr "주파수 스텝 (MHz)"

#: resources/xnec2c.glade:2260
msgid "End Frequency (MHz)"
msgstr "종료 주파수 (MHz)"

#: resources/xnec2c.glade:2296
msgid "Frequency Stepping Parameters"
msgstr "주파수 스테핑 매개변수"

#: resources/xnec2c.glade:2422
msgid "Geometry End (GE Card)"
msgstr "형상 종료 (GE 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:2447
msgid "No Ground, Free Space condition"
msgstr "접지 없음, 자유 공간 조건"

#: resources/xnec2c.glade:2464
msgid "Ground present, Structure reflection"
msgstr "접지 있음, 구조물 반사"

#: resources/xnec2c.glade:2481
msgid "Ground present, no Structure reflection"
msgstr "접지 있음, 구조물 반사 없음"

#: resources/xnec2c.glade:2504
msgid "Ground Plane type"
msgstr "접지면 유형"

#: resources/xnec2c.glade:2638
msgid "Ground Parameters (GD Card)"
msgstr "접지 매개변수 (GD 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:2667 resources/xnec2c.glade:3136
#: resources/xnec2c.glade:3222
msgid "Relative Dielectric Const."
msgstr "상대 유전율"

#: resources/xnec2c.glade:2699 resources/xnec2c.glade:3255
msgid "Distance to 2nd Medium"
msgstr "제2 매질까지 거리"

#: resources/xnec2c.glade:2731 resources/xnec2c.glade:3168
#: resources/xnec2c.glade:3287
msgid "Ground Conductivity S/m"
msgstr "접지 전도율 S/m"

#: resources/xnec2c.glade:2763 resources/xnec2c.glade:3319
msgid "Dist. below 1st Medium"
msgstr "제1 매질 아래 거리"

#: resources/xnec2c.glade:2799 resources/xnec2c.glade:3355
msgid "2nd Medium Parameters"
msgstr "제2 매질 매개변수"

#: resources/xnec2c.glade:2980
msgid "Ground Parameters (GN & GD Cards)"
msgstr "접지 매개변수 (GN & GD 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:3007
msgid "Perfect Ground"
msgstr "완전 접지"

#: resources/xnec2c.glade:3023
msgid "Sommerfeld/Norton"
msgstr "Sommerfeld/Norton"

#: resources/xnec2c.glade:3039
msgid "Radial Ground Screen"
msgstr "방사형 접지 스크린"

#: resources/xnec2c.glade:3054
msgid "Reflection Coeff. Approx"
msgstr "반사 계수 근사"

#: resources/xnec2c.glade:3070
msgid "Nullify Previous Params"
msgstr "이전 매개변수 무효화"

#: resources/xnec2c.glade:3086
msgid "Second Medium (Cliff)"
msgstr "제2 매질 (절벽)"

#: resources/xnec2c.glade:3107
msgid "Ground Type"
msgstr "접지 유형"

#: resources/xnec2c.glade:3235
msgid "0.00000"
msgstr "0.00000"

#: resources/xnec2c.glade:3386
msgid "Number of Radials"
msgstr "래디얼 개수"

#: resources/xnec2c.glade:3399
msgid "Radial Screen Radius"
msgstr "래디얼 스크린 반경"

#: resources/xnec2c.glade:3449
msgid "Radial Wire Diameter"
msgstr "래디얼 와이어 직경"

#: resources/xnec2c.glade:3485
msgid "Radial Screen Parameters"
msgstr "래디얼 스크린 매개변수"

#: resources/xnec2c.glade:3685
msgid "Helical Element (GA card)"
msgstr "나선형 요소 (GA 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:3710
msgid "Right Hand Helix"
msgstr "오른손 나선"

#: resources/xnec2c.glade:3726
msgid "Left Hand Helix"
msgstr "왼손 나선"

#: resources/xnec2c.glade:3742
msgid "Right Hand Spiral"
msgstr "오른손 와선"

#: resources/xnec2c.glade:3758
msgid "Left Hand Spiral"
msgstr "왼손 와선"

#: resources/xnec2c.glade:3789
msgid "Segments/Turn"
msgstr "세그먼트/턴"

#: resources/xnec2c.glade:3828
msgid "0.0100"
msgstr "0.0100"

#: resources/xnec2c.glade:3849
msgid "5.00"
msgstr "5.00"

#: resources/xnec2c.glade:3870
msgid "8"
msgstr "8"

#: resources/xnec2c.glade:3890 resources/xnec2c.glade:11417
#: resources/xnec2c.glade:12489
msgid "1"
msgstr "1"

#: resources/xnec2c.glade:3910
msgid "Number of Turns"
msgstr "턴 수"

#: resources/xnec2c.glade:3923
msgid "8.0000"
msgstr "8.0000"

#: resources/xnec2c.glade:3944
msgid "Helix Length (HL)"
msgstr "나선 길이 (HL)"

#: resources/xnec2c.glade:3957
msgid "5.0000"
msgstr "5.0000"

#: resources/xnec2c.glade:3978
msgid "Turns Spacing"
msgstr "턴 간격"

#: resources/xnec2c.glade:3991 resources/xnec2c.glade:4103
#: resources/xnec2c.glade:4156 resources/xnec2c.glade:4209
#: resources/xnec2c.glade:4257
msgid "1.0000"
msgstr "1.0000"

#: resources/xnec2c.glade:4025
msgid "0.0000"
msgstr "0.0000"

#: resources/xnec2c.glade:4045
msgid "Radius in X (A1)"
msgstr "X 방향 반경 (A1)"

#: resources/xnec2c.glade:4058
msgid "Radius in Y (B1)"
msgstr "Y 방향 반경 (B1)"

#: resources/xnec2c.glade:4071
msgid "Radius in X (A2)"
msgstr "X 방향 반경 (A2)"

#: resources/xnec2c.glade:4084
msgid "Radius in Y (B2)"
msgstr "Y 방향 반경 (B2)"

#: resources/xnec2c.glade:4282
msgid "GH Card"
msgstr "GH 카드"

#: resources/xnec2c.glade:4419 resources/xnec2c.glade:14941
msgid "Interaction Approx Range (KH Card)"
msgstr "상호작용 근사 범위 (KH 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:4446
msgid "Approximation Range (W/lengths)"
msgstr "근사 범위 (파장)"

#: resources/xnec2c.glade:4484
msgid "Interaction Approximation Range"
msgstr "상호작용 근사 범위"

#: resources/xnec2c.glade:4610
msgid "Thin Wire Kernel (EK Card)"
msgstr "세선 커널 (EK 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:4628
msgid "Extended Thin Wire Kernel"
msgstr "확장 세선 커널"

#: resources/xnec2c.glade:4645
msgid "Thin Wire Kernel"
msgstr "세선 커널"

#: resources/xnec2c.glade:4808
msgid "Loading Command (LD Card)"
msgstr "부하 명령 (LD 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:4834
msgid "Short all Loads (Nulls previous Loading Cards)"
msgstr "모든 부하 단락 (이전 부하 카드 무효화)"

#: resources/xnec2c.glade:4851
msgid "Series, Lumped"
msgstr "직렬, 집중"

#: resources/xnec2c.glade:4867
msgid "Parallel, Distributed"
msgstr "병렬, 분포"

#: resources/xnec2c.glade:4883
msgid "Parallel, Lumped"
msgstr "병렬, 집중"

#: resources/xnec2c.glade:4899
msgid "Resistance & Reactance"
msgstr "저항 및 리액턴스"

#: resources/xnec2c.glade:4915
msgid "Series, Distributed"
msgstr "직렬, 분포"

#: resources/xnec2c.glade:4931
msgid "Wire Conductivity"
msgstr "와이어 전도율"

#: resources/xnec2c.glade:4953
msgid "Loading Type"
msgstr "부하 유형"

#: resources/xnec2c.glade:4983
msgid "Load Tag Number"
msgstr "부하 태그 번호"

#: resources/xnec2c.glade:5014
msgid "Resistance"
msgstr "저항"

#: resources/xnec2c.glade:5046
msgid "From Segment #"
msgstr "시작 세그먼트 #"

#: resources/xnec2c.glade:5077
msgid "Inductance"
msgstr "인덕턴스"

#: resources/xnec2c.glade:5109
msgid "To Segment #"
msgstr "끝 세그먼트 #"

#: resources/xnec2c.glade:5140
msgid "Capacitance"
msgstr "커패시턴스"

#: resources/xnec2c.glade:5176
msgid "Loading Parameters"
msgstr "부하 매개변수"

#: resources/xnec2c.glade:5391
msgid "Near Fields Command (NE/NH Cards)"
msgstr "근접장 명령 (NE/NH 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:5418
msgid "Near Electric Field"
msgstr "근접 전기장"

#: resources/xnec2c.glade:5434
msgid "Rectangular Co-ordinates"
msgstr "직교 좌표"

#: resources/xnec2c.glade:5450
msgid "Near Magnetic Field"
msgstr "근접 자기장"

#: resources/xnec2c.glade:5465
msgid "Spherical Co-ordinates"
msgstr "구면 좌표"

#: resources/xnec2c.glade:5493
msgid "Field Type & Co-ordinates"
msgstr "필드 유형 및 좌표"

#: resources/xnec2c.glade:5523
msgid "NX"
msgstr "NX"

#: resources/xnec2c.glade:5554 resources/xnec2c.glade:10989
#: resources/xnec2c.glade:12083
msgid "X"
msgstr "X"

#: resources/xnec2c.glade:5586
msgid "DX"
msgstr "DX"

#: resources/xnec2c.glade:5618
msgid "NY"
msgstr "NY"

#: resources/xnec2c.glade:5649 resources/xnec2c.glade:11004
#: resources/xnec2c.glade:12098
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: resources/xnec2c.glade:5681
msgid "DY"
msgstr "DY"

#: resources/xnec2c.glade:5713
msgid "NZ"
msgstr "NZ"

#: resources/xnec2c.glade:5744 resources/xnec2c.glade:11019
#: resources/xnec2c.glade:12113
msgid "Z"
msgstr "Z"

#: resources/xnec2c.glade:5776
msgid "DZ"
msgstr "DZ"

#: resources/xnec2c.glade:5812
msgid "Field Pattern Parameters"
msgstr "필드 패턴 매개변수"

#: resources/xnec2c.glade:5939
msgid "Xnec2c: NEC2 Input File Editor"
msgstr "Xnec2c: NEC2 입력 파일 편집기"

#: resources/xnec2c.glade:6026
msgid "Manage Cards"
msgstr "카드 관리"

#: resources/xnec2c.glade:6123
msgid "File Save"
msgstr "파일 저장"

#: resources/xnec2c.glade:6210
msgid "Wire"
msgstr "와이어"

#: resources/xnec2c.glade:6224
msgid "Arc"
msgstr "아크"

#: resources/xnec2c.glade:6238
msgid "Helix"
msgstr "나선"

#: resources/xnec2c.glade:6252
msgid "Patch"
msgstr "패치"

#: resources/xnec2c.glade:6266
msgid "Cylinder"
msgstr "실린더"

#: resources/xnec2c.glade:6280
msgid "Move"
msgstr "이동"

#: resources/xnec2c.glade:6294
msgid "Reflect"
msgstr "반사"

#: resources/xnec2c.glade:6308
msgid "Scale"
msgstr "스케일"

#: resources/xnec2c.glade:6328
msgid "Edit Geometry Data"
msgstr "형상 데이터 편집"

#: resources/xnec2c.glade:6382
msgid "Geometry"
msgstr "형상"

#: resources/xnec2c.glade:6409
msgid "Excitation"
msgstr "여기"

#: resources/xnec2c.glade:6423
msgid "Radiation"
msgstr "복사"

#: resources/xnec2c.glade:6437
msgid "Frequency"
msgstr "주파수"

#: resources/xnec2c.glade:6451
msgid "Near Fields"
msgstr "근접장"

#: resources/xnec2c.glade:6465
msgid "Ground (GN)"
msgstr "접지 (GN)"

#: resources/xnec2c.glade:6479
msgid "Ground (GD)"
msgstr "접지 (GD)"

#: resources/xnec2c.glade:6493
msgid "Loading"
msgstr "부하"

#: resources/xnec2c.glade:6507
msgid "Kernel"
msgstr "커널"

#: resources/xnec2c.glade:6521
msgid "Network"
msgstr "네트워크"

#: resources/xnec2c.glade:6535
msgid "Interaction"
msgstr "상호작용"

#: resources/xnec2c.glade:6549
msgid "Transm. Line"
msgstr "전송선"

#: resources/xnec2c.glade:6564
msgid "Execute"
msgstr "실행"

#: resources/xnec2c.glade:6578
msgid "Zo"
msgstr "Zo"

#: resources/xnec2c.glade:6598
msgid "Edit Control Commands"
msgstr "제어 명령 편집"

#: resources/xnec2c.glade:6652
msgid "Commands"
msgstr "명령"

#: resources/xnec2c.glade:6671
msgid "Unsaved Data"
msgstr "저장되지 않은 데이터"

#: resources/xnec2c.glade:6747
msgid ""
"Unsaved data in NEC2 Editor.\n"
"Save NEC2 Editor data first?\n"
msgstr ""
"NEC2 편집기에 저장되지 않은 데이터가 있습니다.\n"
"NEC2 편집기 데이터를 먼저 저장하시겠습니까?\n"

#: resources/xnec2c.glade:6846
msgid "Network Command (NT Card)"
msgstr "네트워크 명령 (NT 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:6875
msgid "Tag Number, Port 1  "
msgstr "태그 번호, 포트 1  "

#: resources/xnec2c.glade:6906
msgid "Tag Number, Port 2  "
msgstr "태그 번호, 포트 2  "

#: resources/xnec2c.glade:6937
msgid "Segment Num, Port 1"
msgstr "세그먼트 번호, 포트 1"

#: resources/xnec2c.glade:6968
msgid "Segment Num, Port 2"
msgstr "세그먼트 번호, 포트 2"

#: resources/xnec2c.glade:7003 resources/xnec2c.glade:13727
msgid "Segment Identity"
msgstr "세그먼트 식별"

#: resources/xnec2c.glade:7033
msgid "Element 1,1 Real Part"
msgstr "요소 1,1 실수부"

#: resources/xnec2c.glade:7065
msgid "Element 1,2 Real Part"
msgstr "요소 1,2 실수부"

#: resources/xnec2c.glade:7097
msgid "Element 2,2 Real Part"
msgstr "요소 2,2 실수부"

#: resources/xnec2c.glade:7129
msgid "Element 1,1 Imag Part"
msgstr "요소 1,1 허수부"

#: resources/xnec2c.glade:7161
msgid "Element 1,2 Imag Part"
msgstr "요소 1,2 허수부"

#: resources/xnec2c.glade:7193
msgid "Element 2,2 Imag Part"
msgstr "요소 2,2 허수부"

#: resources/xnec2c.glade:7229
msgid "Admittance Matrix Elements"
msgstr "어드미턴스 행렬 요소"

#: resources/xnec2c.glade:7444
msgid "Patch Element (SP & SC Cards)"
msgstr "패치 요소 (SP & SC 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:7468
msgid "Arbitrary"
msgstr "임의"

#: resources/xnec2c.glade:7485
msgid "Rectangle"
msgstr "직사각형"

#: resources/xnec2c.glade:7502
msgid "Triangle"
msgstr "삼각형"

#: resources/xnec2c.glade:7519
msgid "Quadrilateral"
msgstr "사변형"

#: resources/xnec2c.glade:7536
msgid "Surface"
msgstr "표면"

#: resources/xnec2c.glade:7559
msgid "Patch Type"
msgstr "패치 유형"

#: resources/xnec2c.glade:7589
msgid "Corners 1-2 sub-division (NX)"
msgstr "모서리 1-2 세분화 (NX)"

#: resources/xnec2c.glade:7620
msgid "Corners 2-3 sub-division (NY)"
msgstr "모서리 2-3 세분화 (NY)"

#: resources/xnec2c.glade:7655
msgid "Surface Sub-division"
msgstr "표면 세분화"

#: resources/xnec2c.glade:7881
msgid "SP/SM Cards"
msgstr "SP/SM 카드"

#: resources/xnec2c.glade:7917
msgid "Corner 3 - X"
msgstr "모서리 3 - X"

#: resources/xnec2c.glade:7949
msgid "Corner 3 - Y"
msgstr "모서리 3 - Y"

#: resources/xnec2c.glade:7981
msgid "Corner 3 - Z"
msgstr "모서리 3 - Z"

#: resources/xnec2c.glade:8029
msgid "Corner 4 - X"
msgstr "모서리 4 - X"

#: resources/xnec2c.glade:8061
msgid "Corner 4 - Y"
msgstr "모서리 4 - Y"

#: resources/xnec2c.glade:8093
msgid "Corner 4 - Z"
msgstr "모서리 4 - Z"

#: resources/xnec2c.glade:8136
msgid "SC Card"
msgstr "SC 카드"

#: resources/xnec2c.glade:8352
msgid "Quit xnec2c?"
msgstr "xnec2c를 종료하시겠습니까?"

#: resources/xnec2c.glade:8431
msgid "Radiation Pattern (RP Card)"
msgstr "복사 패턴 (RP 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:8458
msgid "Normal (Space) Wave"
msgstr "일반 (공간) 파"

#: resources/xnec2c.glade:8474
msgid "Space + Ground Wave"
msgstr "공간파 + 지표파"

#: resources/xnec2c.glade:8490
msgid "Linear Cliff"
msgstr "선형 절벽"

#: resources/xnec2c.glade:8506
msgid "Radial wire screen"
msgstr "방사형 와이어 스크린"

#: resources/xnec2c.glade:8522
msgid "Circular Cliff + Radials"
msgstr "원형 절벽 + 방사상"

#: resources/xnec2c.glade:8538
msgid "Circular Cliff"
msgstr "원형 절벽"

#: resources/xnec2c.glade:8554
msgid "Linear Cliff + Radials"
msgstr "선형 절벽 + 방사상"

#: resources/xnec2c.glade:8572
msgid "<b>See GN/GD Card Documentation</b>"
msgstr "<b>GN/GD 카드 문서 참조</b>"

#: resources/xnec2c.glade:8590
msgid "Wave Type and Ground (I1)"
msgstr "파형 유형 및 접지 (I1)"

#: resources/xnec2c.glade:8618
msgid "Major & Minor Axis & Total Gain"
msgstr "장축 및 단축 및 총 이득"

#: resources/xnec2c.glade:8634
msgid "Vertical, Horizontal & Total Gain"
msgstr "수직, 수평 및 총 이득"

#: resources/xnec2c.glade:8650
msgid "Major Axis Gain Normalized"
msgstr "장축 이득 정규화"

#: resources/xnec2c.glade:8666
msgid "Vertical Axis Gain Normalized"
msgstr "수직축 이득 정규화"

#: resources/xnec2c.glade:8682
msgid "Total Gain Normalized"
msgstr "총 이득 정규화"

#: resources/xnec2c.glade:8698
msgid "Print/Normalize Directive Gain"
msgstr "지향성 이득 출력/정규화"

#: resources/xnec2c.glade:8714
msgid "No Normalized Gain"
msgstr "정규화된 이득 없음"

#: resources/xnec2c.glade:8730
msgid "Minor Axis Gain Normalized"
msgstr "단축 이득 정규화"

#: resources/xnec2c.glade:8746
msgid "Horizontal Axis Gain Normalized"
msgstr "수평축 이득 정규화"

#: resources/xnec2c.glade:8762
msgid "Print/Normalize Power Gain"
msgstr "전력 이득 출력/정규화"

#: resources/xnec2c.glade:8778
msgid "No Gain Averaging"
msgstr "이득 평균 없음"

#: resources/xnec2c.glade:8794
msgid "Points in Average Not Printed"
msgstr "평균 포인트 출력 안 함"

#: resources/xnec2c.glade:8810
msgid "Average Gain Computed"
msgstr "평균 이득 계산됨"

#: resources/xnec2c.glade:8828
msgid "<b>See RP Card Documentation</b>"
msgstr "<b>RP 카드 문서 참조</b>"

#: resources/xnec2c.glade:8846
msgid "Data Output Control (XNDA)"
msgstr "데이터 출력 제어 (XNDA)"

#: resources/xnec2c.glade:8876
msgid "Points in Theta"
msgstr "Theta 포인트 수"

#: resources/xnec2c.glade:8985
msgid "Initial Phi (deg)"
msgstr "초기 Phi (deg)"

#: resources/xnec2c.glade:9067
msgid "Field Point Distance"
msgstr "필드 포인트 거리"

#: resources/xnec2c.glade:9099
msgid "Gain Normalization"
msgstr "이득 정규화"

#: resources/xnec2c.glade:9141
msgid "Radiation Pattern Parameters"
msgstr "방사 패턴 매개변수"

#: resources/xnec2c.glade:9301
msgid "Reflect Structure (GX card)"
msgstr "구조 반사 (GX 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:9329
msgid "Reflect in YZ plane"
msgstr "YZ 평면에서 반사"

#: resources/xnec2c.glade:9344
msgid "Reflect in XY plane"
msgstr "XY 평면에서 반사"

#: resources/xnec2c.glade:9359
msgid "Reflect in XZ plane"
msgstr "XZ 평면에서 반사"

#: resources/xnec2c.glade:9415
msgid "Reflect Options"
msgstr "반사 옵션"

#: resources/xnec2c.glade:9546
msgid "Xnec2c: Frequency Data Plots"
msgstr "Xnec2c: 주파수 데이터 플롯"

#: resources/xnec2c.glade:9571 resources/xnec2c.glade:10386
#: resources/xnec2c.glade:11663
msgid "_File"
msgstr "파일(_F)"

#: resources/xnec2c.glade:9633 resources/xnec2c.glade:10448
#: resources/xnec2c.glade:11725
msgid "Save as _gnuplot"
msgstr "_gnuplot으로 저장"

#: resources/xnec2c.glade:9644 resources/xnec2c.glade:11735
msgid "Save as _CSV"
msgstr "_CSV로 저장"

#: resources/xnec2c.glade:9656
msgid "Save as _Touchstone (.SnP)"
msgstr "_Touchstone (.SnP)으로 저장"

#: resources/xnec2c.glade:9663
msgid "Save as S_1P: Reflection Only"
msgstr "S_1P로 저장: 반사만"

#: resources/xnec2c.glade:9673
msgid "Save as S2P: _Max Gain (S21)"
msgstr "S2P로 저장: 최대 이득(_M) (S21)"

#: resources/xnec2c.glade:9683
msgid "Save as S2P: _Viewer Gain (S21)"
msgstr "S2P로 저장: 뷰어 이득(_V) (S21)"

#: resources/xnec2c.glade:9720 resources/xnec2c.glade:10796
#: resources/xnec2c.glade:11769
msgid "_View"
msgstr "보기(_V)"

#: resources/xnec2c.glade:9729 resources/xnec2c.glade:10826
#: resources/xnec2c.glade:11779
msgid "_Polarization"
msgstr "편파(_P)"

#: resources/xnec2c.glade:9745 resources/xnec2c.glade:10842
#: resources/xnec2c.glade:11795
msgid "_Total"
msgstr "전체(_T)"

#: resources/xnec2c.glade:9756 resources/xnec2c.glade:10853
#: resources/xnec2c.glade:11806
msgid "_Horizontal"
msgstr "수평(_H)"

#: resources/xnec2c.glade:9767 resources/xnec2c.glade:10864
#: resources/xnec2c.glade:11817
msgid "_Vertical"
msgstr "수직(_V)"

#: resources/xnec2c.glade:9778 resources/xnec2c.glade:10875
#: resources/xnec2c.glade:11828
msgid "_Right Hand"
msgstr "우원편파(_R)"

#: resources/xnec2c.glade:9789 resources/xnec2c.glade:10886
#: resources/xnec2c.glade:11839
msgid "_Left Hand"
msgstr "좌원편파(_L)"

#: resources/xnec2c.glade:9804
msgid "_Net Gain"
msgstr "순 이득(_N)"

#: resources/xnec2c.glade:9813
msgid "Show _Min/Max Values"
msgstr "최소/최대 값 표시(_M)"

#: resources/xnec2c.glade:9822
msgid "Show _S11 (dB) Values"
msgstr "_S11 (dB) 값 표시"

#: resources/xnec2c.glade:9831
msgid "Clamp _VSWR Graph to 10"
msgstr "_VSWR 그래프를 10으로 제한"

#: resources/xnec2c.glade:9840
msgid "Round _X Axis Frequency Values"
msgstr "_X축 주파수 값 반올림"

#: resources/xnec2c.glade:9864 resources/xnec2c.glade:10014
msgid "Max Gain"
msgstr "최대 이득"

#: resources/xnec2c.glade:9879
msgid "Direction"
msgstr "방향"

#: resources/xnec2c.glade:9894
msgid "Viewer"
msgstr "뷰어"

#: resources/xnec2c.glade:9924
msgid "Zr/Zi"
msgstr "Zr/Zi"

#: resources/xnec2c.glade:9939
msgid "Zm/Zph"
msgstr "Zm/Zph"

#: resources/xnec2c.glade:9954
msgid "Smith"
msgstr "Smith"

#: resources/xnec2c.glade:9998 resources/xnec2c.glade:10033
#: resources/xnec2c.glade:10068 resources/xnec2c.glade:10103
#: resources/xnec2c.glade:12644
msgid " - - -"
msgstr " - - -"

#: resources/xnec2c.glade:10139
msgid " - - - - "
msgstr " - - - - "

#: resources/xnec2c.glade:10155
msgid "Freq MHz"
msgstr "주파수 MHz"

#: resources/xnec2c.glade:10194
msgid "Tx Line Zo"
msgstr "전송선 Zo"

#: resources/xnec2c.glade:10208 resources/xnec2c.glade:11432
#: resources/xnec2c.glade:12520
msgid "Freq Loop"
msgstr "주파수 루프"

#: resources/xnec2c.glade:10342
msgid "Frequency Data Plots"
msgstr "주파수 데이터 플롯"

#: resources/xnec2c.glade:10459
msgid "Save _Currents/Charges as CSV"
msgstr "전류/전하를 CSV로 저장(_C)"

#: resources/xnec2c.glade:10478
msgid "Optimization Settings"
msgstr "최적화 설정"

#: resources/xnec2c.glade:10493
msgid "Reload and write data on .NEC file changes"
msgstr ".NEC 파일 변경 시 다시 로드 및 데이터 쓰기"

#: resources/xnec2c.glade:10500
msgid "_Write files selected below, now."
msgstr "아래에서 선택한 파일을 지금 쓰기(_W)"

#: resources/xnec2c.glade:10515
msgid "After calculation, write <file>.csv"
msgstr "계산 후 <file>.csv 쓰기"

#: resources/xnec2c.glade:10524
msgid "After calculation, write <file>.s_1p"
msgstr "계산 후 <file>.s_1p 쓰기"

#: resources/xnec2c.glade:10533
msgid "After calculation, write <file>-_maxgain.s2p"
msgstr "계산 후 <file>-_maxgain.s2p 쓰기"

#: resources/xnec2c.glade:10542
msgid "After calculation, write <file>-_viewergain.s2p"
msgstr "계산 후 <file>-_viewergain.s2p 쓰기"

#: resources/xnec2c.glade:10551
msgid "After calculation, write <file>-_radpattern.csv"
msgstr "계산 후 <file>-_radpattern.csv 쓰기"

#: resources/xnec2c.glade:10560
msgid "After calculation, write <file>-_currents.csv"
msgstr "계산 후 <file>-_currents.csv 쓰기"

#: resources/xnec2c.glade:10575
msgid "_Math Libraries"
msgstr "수학 라이브러리(_M)"

#: resources/xnec2c.glade:10584
msgid "_Interactive"
msgstr "대화형(_I)"

#: resources/xnec2c.glade:10604
msgid "_Batch"
msgstr "배치(_B)"

#: resources/xnec2c.glade:10630
msgid "Mathlib _Help"
msgstr "Mathlib 도움말(_H)"

#: resources/xnec2c.glade:10643
msgid "Mathlib _Benchmarks"
msgstr "Mathlib 벤치마크(_B)"

#: resources/xnec2c.glade:10654
msgid "_Selected Mathlibs"
msgstr "선택된 Mathlib(_S)"

#: resources/xnec2c.glade:10668
msgid "Select All/None"
msgstr "전체 선택/해제"

#: resources/xnec2c.glade:10693
msgid "_Parallel (-j N):\t\tO(N/J)"
msgstr "병렬(_P) (-j N):\t\tO(N/J)"

#: resources/xnec2c.glade:10702
msgid "_Single Job (-j 1):\tO(N)"
msgstr "단일 작업(_S) (-j 1):\tO(N)"

#: resources/xnec2c.glade:10711
msgid "_Iterate -j N/=2:\tO(N*log2(J))"
msgstr "반복(_I) -j N/=2:\tO(N*log2(J))"

#: resources/xnec2c.glade:10720
msgid "_Iterate -j N-=1:\tO(N*J)"
msgstr "반복(_I) -j N-=1:\tO(N*J)"

#: resources/xnec2c.glade:10735
msgid "Benchmark _Help"
msgstr "벤치마크 도움말(_H)"

#: resources/xnec2c.glade:10754
msgid "Begin Frequency Loop at Startup"
msgstr "시작 시 주파수 루프 시작"

#: resources/xnec2c.glade:10765
msgid "Confirm Quit"
msgstr "종료 확인"

#: resources/xnec2c.glade:10806
msgid "_Radiation Pattern"
msgstr "방사 패턴(_R)"

#: resources/xnec2c.glade:10816
msgid "_Frequency Plots"
msgstr "주파수 플롯(_F)"

#: resources/xnec2c.glade:10901 resources/xnec2c.glade:12009
msgid "Common _Projection"
msgstr "공통 투영(_P)"

#: resources/xnec2c.glade:10911 resources/xnec2c.glade:12019
msgid "Common _Frequency"
msgstr "공통 주파수(_F)"

#: resources/xnec2c.glade:10923
msgid "_Help"
msgstr "도움말(_H)"

#: resources/xnec2c.glade:10932
msgid "_About"
msgstr "정보(_A)"

#: resources/xnec2c.glade:10959
msgid "Currents"
msgstr "전류"

#: resources/xnec2c.glade:10974
msgid "Charges"
msgstr "전하"

#: resources/xnec2c.glade:11155
msgid " Zoom"
msgstr " 줌"

#: resources/xnec2c.glade:11277 resources/xnec2c.glade:12456
msgid "Gain"
msgstr "이득"

#: resources/xnec2c.glade:11292 resources/xnec2c.glade:11308
#: resources/xnec2c.glade:12469 resources/xnec2c.glade:12626
msgid "0.0"
msgstr "0.0"

#: resources/xnec2c.glade:11342
msgid "- - - "
msgstr "- - - "

#: resources/xnec2c.glade:11384 resources/xnec2c.glade:12612
msgid "dB"
msgstr "dB"

#: resources/xnec2c.glade:11398 resources/xnec2c.glade:12505
msgid "Step"
msgstr "단계"

#: resources/xnec2c.glade:11545 resources/xnec2c.glade:12553
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: resources/xnec2c.glade:11565
msgid "Frequency Mhz"
msgstr "주파수 MHz"

#: resources/xnec2c.glade:11618
msgid "Structure Geometry"
msgstr "구조 기하"

#: resources/xnec2c.glade:11637
msgid "Xnec2c: Radiation Patterns"
msgstr "Xnec2c: 방사 패턴"

#: resources/xnec2c.glade:11854
msgid "_Gain Scaling"
msgstr "이득 스케일링(_G)"

#: resources/xnec2c.glade:11869
msgid "Linear _Power"
msgstr "선형 전력(_P)"

#: resources/xnec2c.glade:11880
msgid "Linear _Voltage"
msgstr "선형 전압(_V)"

#: resources/xnec2c.glade:11891
msgid "_ARRL Style"
msgstr "_ARRL 스타일"

#: resources/xnec2c.glade:11902
msgid "_Logarithmic"
msgstr "로그(_L)"

#: resources/xnec2c.glade:11917
msgid "_Near Field"
msgstr "근접장(_N)"

#: resources/xnec2c.glade:11932
msgid "Near _E Field"
msgstr "근접 _E 필드"

#: resources/xnec2c.glade:11942
msgid "Near _H Field"
msgstr "근접 _H 필드"

#: resources/xnec2c.glade:11952
msgid "_Poynting Vector"
msgstr "_포인팅 벡터"

#: resources/xnec2c.glade:11961
msgid "_Animate Dialog"
msgstr "_애니메이션 대화 상자"

#: resources/xnec2c.glade:11970
msgid "_Total Field"
msgstr "_전체 필드"

#: resources/xnec2c.glade:11979
msgid "_Peak Value"
msgstr "_피크값"

#: resources/xnec2c.glade:11990
msgid "_Snapshot"
msgstr "_스냅샷"

#: resources/xnec2c.glade:12029
msgid "_Overlay Structure"
msgstr "_구조 오버레이"

#: resources/xnec2c.glade:12053
msgid "Gain Pattern"
msgstr "이득 패턴"

#: resources/xnec2c.glade:12068
msgid "E/H Fields"
msgstr "E/H 필드"

#: resources/xnec2c.glade:12251
msgid "Zoom % "
msgstr "확대 % "

#: resources/xnec2c.glade:12572
msgid "Frequency MHz"
msgstr "주파수 MHz"

#: resources/xnec2c.glade:12589
msgid "0.010"
msgstr "0.010"

#: resources/xnec2c.glade:12745
msgid "Scale Structure (GS card)"
msgstr "구조 스케일 (GS 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:12776
msgid "Structure Scale Factor"
msgstr "구조 스케일 계수"

#: resources/xnec2c.glade:12789
msgid "From Tag No."
msgstr "시작 태그 번호"

#: resources/xnec2c.glade:12839
msgid "To Tag No."
msgstr "종료 태그 번호"

#: resources/xnec2c.glade:12874
msgid "Scale Structure"
msgstr "구조 스케일"

#: resources/xnec2c.glade:13051
msgid "Co-ordinate Transformation (GM card)"
msgstr "좌표 변환 (GM 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:13081
msgid "Tag Increment"
msgstr "태그 증가값"

#: resources/xnec2c.glade:13112
msgid "Rotate about X"
msgstr "X축 회전"

#: resources/xnec2c.glade:13144
msgid "Move along X"
msgstr "X축 이동"

#: resources/xnec2c.glade:13176
msgid "New Structures"
msgstr "새 구조"

#: resources/xnec2c.glade:13207
msgid "Rotate about Y"
msgstr "Y축 회전"

#: resources/xnec2c.glade:13239
msgid "Move along Y"
msgstr "Y축 이동"

#: resources/xnec2c.glade:13271
msgid "Start From Tag"
msgstr "시작 태그"

#: resources/xnec2c.glade:13303
msgid "Rotate about Z"
msgstr "Z축 회전"

#: resources/xnec2c.glade:13335
msgid "Move along Z"
msgstr "Z축 이동"

#: resources/xnec2c.glade:13371
msgid "Co-ordinate Transformation Data"
msgstr "좌표 변환 데이터"

#: resources/xnec2c.glade:13567
msgid "Trans. Line Command (TL Card)"
msgstr "전송선 명령 (TL 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:13597
msgid "Tag Number, End 1  "
msgstr "태그 번호, 끝 1  "

#: resources/xnec2c.glade:13629
msgid "Tag Number, End 2  "
msgstr "태그 번호, 끝 2  "

#: resources/xnec2c.glade:13660
msgid "Segment Num, End 1"
msgstr "세그먼트 번호, 끝 1"

#: resources/xnec2c.glade:13692
msgid "Segment Num, End 2"
msgstr "세그먼트 번호, 끝 2"

#: resources/xnec2c.glade:13756
msgid "Crossed Transmission Line"
msgstr "교차 전송선"

#: resources/xnec2c.glade:13774
msgid "Characteristic Impedance"
msgstr "특성 임피던스"

#: resources/xnec2c.glade:13806
msgid "End 1 Y Real Part (S)"
msgstr "끝 1 Y 실수부 (S)"

#: resources/xnec2c.glade:13838
msgid "End 2 Y Real Part (S)"
msgstr "끝 2 Y 실수부 (S)"

#: resources/xnec2c.glade:13870
msgid "Length of Tx Line (m)"
msgstr "전송선 길이 (m)"

#: resources/xnec2c.glade:13902
msgid "End 1 Y Imag Part (S)"
msgstr "끝 1 Y 허수부 (S)"

#: resources/xnec2c.glade:13934
msgid "End 2 Y Imag Part (S)"
msgstr "끝 2 Y 허수부 (S)"

#: resources/xnec2c.glade:13970
msgid "Transmission Line"
msgstr "전송선"

#: resources/xnec2c.glade:14197
msgid "Wire Element (GW & GC cards)"
msgstr "와이어 요소 (GW & GC 카드)"

#: resources/xnec2c.glade:14257
msgid "Wire X1"
msgstr "와이어 X1"

#: resources/xnec2c.glade:14289
msgid "Wire X2"
msgstr "와이어 X2"

#: resources/xnec2c.glade:14352
msgid "Wire Y1"
msgstr "와이어 Y1"

#: resources/xnec2c.glade:14385
msgid "Wire Y2"
msgstr "와이어 Y2"

#: resources/xnec2c.glade:14449
msgid "Wire Z1"
msgstr "와이어 Z1"

#: resources/xnec2c.glade:14481
msgid "Wire Z2"
msgstr "와이어 Z2"

#: resources/xnec2c.glade:14546
msgid "Wire Length"
msgstr "와이어 길이"

#: resources/xnec2c.glade:14617
msgid "Wire Data"
msgstr "와이어 데이터"

#: resources/xnec2c.glade:14629
msgid "Tapered Wire"
msgstr "테이퍼 와이어"

#: resources/xnec2c.glade:14671
msgid "Length Taper"
msgstr "길이 테이퍼"

#: resources/xnec2c.glade:14703
msgid "Diameter Seg 1"
msgstr "직경 세그먼트 1"

#: resources/xnec2c.glade:14735
msgid "Diameter Seg N"
msgstr "직경 세그먼트 N"

#: resources/xnec2c.glade:14767
msgid "Diam. Taper"
msgstr "직경 테이퍼"

#: resources/xnec2c.glade:14803
msgid "Wire Taper Data"
msgstr "와이어 테이퍼 데이터"

#: resources/xnec2c.glade:14968
msgid "Impedance (Zo) Ohm"
msgstr "임피던스 (Zo) Ohm"

#: resources/xnec2c.glade:14983
msgid "50.00"
msgstr "50.00"

#: resources/xnec2c.glade:15006
msgid "Transmission Line Impedance (Zo)"
msgstr "전송선 임피던스 (Zo)"

#~ msgid ""
#~ "Not available for Incident Field or\n"
#~ "Elementary Current Source Excitation.\n"
#~ "(Excitation Types 1 to 4)"
#~ msgstr ""
#~ "입사 필드 또는\n"
#~ "기본 전류원 여기에는 사용할 수 없습니다.\n"
#~ "(여기 유형 1~4)"

#~ msgid "number of segments less than 1 (ns < 1)\n"
#~ msgstr "세그먼트 수가 1 미만입니다 (ns < 1)\n"

#~ msgid "arc angle exceeds 360 degrees\n"
#~ msgstr "호 각도가 360도를 초과합니다\n"

#~ msgid "np > n\n"
#~ msgstr "np > n\n"

#~ msgid "b less than a\n"
#~ msgstr "b가 a보다 작습니다\n"

#~ msgid "unexpected EOF (End of File)\n"
#~ msgstr "예기치 않은 EOF (파일 끝)\n"

#~ msgid "error reading Comments: Comment mnemonic short or missing\n"
#~ msgstr "주석 읽기 오류: 주석 니모닉이 짧거나 누락되었습니다\n"

#~ msgid "geometry data card error - tag number is less than 1\n"
#~ msgstr "지오메트리 데이터 카드 오류 - 태그 번호가 1 미만입니다\n"

#~ msgid "geometry data card error - number of segments is less than 1\n"
#~ msgstr "지오메트리 데이터 카드 오류 - 세그먼트 수가 1 미만입니다\n"

#~ msgid "geometry data card error no GC card for tapered wire\n"
#~ msgstr "지오메트리 데이터 카드 오류 테이퍼 와이어에 대한 GC 카드가 없습니다\n"

#~ msgid "geometry GC data card error\n"
#~ msgstr "기하 GC 데이터 카드 오류\n"

#~ msgid "geometry GX data card error\n"
#~ msgstr "기하 GX 데이터 카드 오류\n"

#~ msgid "geometry GR data card error\n"
#~ msgstr "기하 GR 데이터 카드 오류\n"

#~ msgid "move GM data card error\n"
#~ msgstr "이동 GM 데이터 카드 오류\n"

#~ msgid "patch data card error\n"
#~ msgstr "패치 데이터 카드 오류\n"

#~ msgid "patch data error\n"
#~ msgstr "패치 데이터 오류\n"

#~ msgid "patch card data error\n"
#~ msgstr "패치 카드 데이터 오류\n"

#~ msgid "\"GF\" card (NGF solution) is not supported\n"
#~ msgstr "\"GF\" 카드 (NGF 솔루션)는 지원되지 않습니다\n"

#~ msgid "ignoring CM card in geometry\n"
#~ msgstr "기하에서 CM 카드 무시\n"

#~ msgid "Theta > 90 deg with ground specified: Please check RP card data and correct\n"
#~ msgstr "Theta > 90 deg, 접지면 지정됨: RP 카드 데이터를 확인하고 수정하십시오\n"

#~ msgid "Hankel not valid for z = 0\n"
#~ msgstr "z = 0에서 Hankel 유효하지 않음\n"

#~ msgid "No convergence\n"
#~ msgstr "수렴 실패\n"

#, c-format
#~ msgid "geometry data card \"%s\" error: Spurious character '%c' at column %d\n"
#~ msgstr "지오메트리 데이터 카드 \"%1$s\" 오류: 열 %3$d에 잘못된 문자 '%2$c'\n"

#~ msgid ""
#~ "Geometry data card error\n"
#~ "Spurious character in command card"
#~ msgstr ""
#~ "지오메트리 데이터 카드 오류\n"
#~ "명령 카드에 잘못된 문자가 있습니다"

#, c-format
#~ msgid "geometry data: expression evaluation failed for \"%s\"\n"
#~ msgstr "지오메트리 데이터: \"%s\"에 대한 표현식 평가 실패\n"
